[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (60)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (59)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、XX南區、傑志、東方、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞協 I 組參賽球隊：
和富大埔
外圍賽資格 - 傑志
首回合19/2｜次回合26/2
傑志(香港) vs 烏蘭巴托城(蒙古) / 台電足球隊(中華台北)

同組對手為：
北市大同 (台灣)
鄒北記 (澳門)

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

世界盃外圍賽第二圈

2020-03-26 - 伊朗🇮🇷 vs 香港🇭🇰
2020-03-31 - 香港🇭🇰 vs 伊拉克🇮🇶
2020-06-09 - 巴林🇧🇭 vs 香港🇭🇰

菁英盃分組賽

2020-02-01 傑志 vs 標準流浪 A組 斧山道運動場 14:30 $80, $30
2020-02-02 和富大埔 vs 愉園 B組 深水埗運動場 14:30 $80, $30
2020-02-02 冠忠南區 vs 富力 R&F B組 小西灣運動場 17:30 $80, $30
2020-02-03 香港飛馬 vs 理文 A組 旺角大球場 20:00 $80, $30
2020-02-04 傑志 vs 東方龍獅 A組 旺角大球場 20:00 $80, $30 (東網免費直播)

2019/20港超冬季轉會窗消息

*為外借

傑志
In: 保羅（和富大埔，外借回收）、高美斯（冠忠南區）、朴俊炯（水原三星藍翼）、安永佳（雪城大學）
Out: 盧卡斯（東方龍獅）

東方龍獅
In: 盧卡斯（傑志）、辛祖（和富大埔）、姚浩明（香港飛馬，外借回收）
Out: 慕沙（香港飛馬*）、林嘉緯（富力R&F）、姚浩明（佳聯元朗*）

香港飛馬
In: 慕沙（東方龍獅*）、艾華
Out: 文迪斯（冠忠南區）、姚浩明（東方龍獅，外借回收）、查理士（悉尼奧林匹克）、馬高斯

和富大埔
In: Željko Kuzmić（德仁FC）
Out: 保羅（傑志，外借回收）、辛祖（東方龍獅）

富力R&F
In: 林嘉緯（東方龍獅）、Daniel Angulo（艾美歷克）
Out: 艾馬臣

冠忠南區
In: 文迪斯（香港飛馬）
Out: 高美斯（傑志）、溫俊

理文
In: 羅焯熙（青年軍提升）、賓希路（陸軍聯）
Out: 迪奧高

佳聯元朗
In: 姚浩明（東方龍獅*）、王卡立（景峰）
Out: 卡真奴

愉園
In: 拉高域（彭迪夫學院）
Out: 陳立明、馮梓軒（車路士足球學校*）、艾度古斯

標準流浪
In: 廸達（景峰）、北村祝、史提芬彭利拿（公民）
Out:

香港外流球員討論區（22）

港joke全牆

妙計 Muu Design

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Offside

Football Manager 2019 香港聯賽Editor Data組合包

FM 港超聯球衣包

FM 港超聯頭像

大球場道

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

香港外流球員/教練:
上 Hong Kong Football Database

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

光復香港由港足做起

We are Hong Kong 🇭🇰🇭🇰
Ole ole ole

本谷旨在有興趣睇港足港超或者有睇開的球迷入嚟討論波經。以老帶新，由資深球迷帶新手球迷入門，交換資訊，降低香港睇波門檻，等愈來愈多球迷入場撐港足，重建香港球巿

光復香港由重建港足文化開始
TG gp:

港足TG channel，定期發佈港足最新消息，有興趣可以click入去睇下😆

元朗足球會會長，元朗區議會前副主席，經民聯成員王威信721開閘幫白衣人入元朗站打人

lm

LM

【鼠年賀歲福袋 - 免運費優惠】

賀歲盃雖然唔能夠上演，但都收到球迷表示想買我哋嘅賀歲福袋，我哋決定將福袋放上網上平台出售。賀年福袋分為大小兩款，售價分別為$168同$338，而其中賀歲大褔袋有機會抽到價值599元嘅香港隊主場波衫架，想買就立即去到 選購啦！

＊賀歲福袋運費全免。

#賀歲盃 #香港足球 #香港勁揪 #HKPL #賀歲福袋 #免運費 #鼠年平安 #身體健康 #戴口罩 #勤洗手 #防疫 #睇銀牌決賽啦

From: HKFA

新post留名

識唔識design架

？？？！！！

求其請個讀design 既大學生都整得靚過佢

【港超】流浪簽「肥彭」救亡 2.1菁英盃分組賽鬥傑志可上陣
54分鐘

現年31歲的「肥彭」（左）上季未獲理文續約，今季初自費來港爭取落班，最終重返港甲公民，上半季為公民上陣13場，攻入19球。
港超聯球會標準流浪繼簽由北村祝及迪達後，剛公佈羅致上季效力理文的巴西前鋒，有 「肥彭」之稱的史堤芬彭利拿。

今季重返港超聯的流浪，上場港超聯作客0:5不敵富力後，在聯賽9戰場只得5分，跌落包尾，而為加強兵力護級，早前已簽入北村祝及迪達兩名本地球員，而該隊增兵行動尚未結束；總監李輝立先生證實，已簽入上季效力理文，今季上半季效力甲組公民的巴西前鋒史提芬彭利拿。

現年31歲的「肥彭」上季未獲理文續約，今季初自費來港爭取落班，最終重返港甲公民，上半季為公民上陣13場，攻入19球。標準流浪教練團相信，史提芬彭利拿加盟，可加強兵力在下半季搶分護級，而流浪已為史提芬彭利拿註冊，可在下月一日對傑志的菁英盃分組賽上陣。

早前獲流浪同意讓隊長基藍馬、中堅盧斯安奴及前鋒巴辛休假，基藍馬及盧安奴已歸隊，但巴辛仍然在休假中，據悉，這名流浪首席射手要到下周才返港，估計可在下月中對理文的聯賽復出，惟此子已休戰超過兩個月，狀態如何尚待觀察。

請比爾連啦

盧斯安奴？

肥彭打傑志呢類冇乜著數
反而期待下佢踢護級大戰有冇貨交仲好

真心唔介意幫垃隊包裝得好睇d

垃隊對完畜力 先認真護級？

遲d有冇腳腫福袋開箱片睇

因為疫情，Pro License 班再度無限期延期😔

#是幸運的 #也是不幸運的 #考極都考唔完 #真係DelayNoMore

From：郭蛇fb

延期還延期
唔好無限期延期呀

專欄輪住嚟 新年前的碌柚葉

鼠年新歲的頭一天，代表傑志祝各位讀者和球迷健康、快樂、平安、幸福、好運，當然也要發財。

新年象徵新的開始，足球圈內要孕育新的種子，就要不斷有年青球員冒起，有足夠的水準，能為港隊提供新血。過去幾個月，看到港隊有起用新人，效果不俗，希望來年有更多新人上位。

年廿九（周四）在賽馬會傑志中心上演了一場傑志對飛馬的練習賽，見到隊中有不少年青球員，表現不錯，其中不少是2008年香港巴塞足球學校第一屆的學員，即使未計早一批的李毅凱和中途加入傑志的陳晉一、于楊和霍斌仁，亦能數得到比賽中有9位傑志青訓產品，喜見當年對青訓的投資，至今略有收成，老懷安慰。

新的一年會有「亞協盃」的比賽，傑志在月底前會向足總報上3名外援和1名亞援的名單，教練應該已有腹稿。由於部份球員仍未能以本地球員身份參加亞洲賽，包括少了兩名外援、賓紀文、巴拉克、史雲斯頓和林恩許，排陣會是捉襟見肘。因此，將會是合資格的年青球員上位的好機會。

另外，練習賽當日發生了一件趣事，教練安排了洛迪古斯和之前有比賽的一眾隊友做恢復性的訓練。訓練後有同事放了一些碌柚葉在冰筒內浸水，然後更為洛迪古斯灑水，希望他在新年後能走出入球不順的低潮，重拾其射手本色。且看碌柚葉能否發揮作用！

傑志
會長 伍健

有得踢先驚

兩小鬼肯攞passport未

Lum點會有即刻召返個中村返嚟打唔打到

亞援唔駐許係咪即係一定會駐朱爾鈍

鼠年建議改名系列：亞協神鋒畢頓

另外，練習賽當日發生了一件趣事，教練安排了洛迪古斯和之前有比賽的一眾隊友做恢復性的訓練。訓練後有同事放了一些碌柚葉在冰筒內浸水，然後更為洛迪古斯灑水，希望他在新年後能走出入球不順的低潮，重拾其射手本色。且看碌柚葉能否發揮作用！

半年入得兩球冇陰功

神閘就有

傑中場中得朱爾頓+黃洋兩個
韓仔係咪可以客串防中？

壓力箱 vs 碌柚葉

廢左咁多
唔怪得東方唔要

麥柏倫●香港隊主教練●羊●心想事成
‧1967年2月3日出生的Mixu，今年「害太歲」，在人際關係和健康方面難免會遇到衝擊，特別在工作上的衝擊更為明顯，本來簡單不過的一件事，都有可能搞出「大頭佛」，要費神去面對和處理。不過，好彩尚有「紫微」和「龍德」兩顆強勁的吉星拱照，就算遇上阻滯，最終都可圓滿解決，化險為夷。

From:

胡恩晴●東網港超聯主播●狗●吉人天相
‧1994年2月19日出生的Kannas，踏入新一年只有「天解」一顆吉星，做事每每先苦後甜，與去年事事順利比較，有很大的差別。反而凶星就「齊全」很多，其中「天狗」和「吊客」即出門要事事小心，但如何謹慎也難免遇到寄失行李或航班延誤等阻滯；新一年亦不宜投資，繼續打住工先啦！總之Kannas姐在鼠年不要給自己太大壓力，工作上遇到甚麼困難，請隨便向「司徒大導」或「大頭」提出，一定撐妳喎！

From:

咁後生架

何老鹽教神婆帶口罩

對於這個突然的決定，首次入選香港隊的愉園中場黎培基，坦言對賀歲盃被取消感到「很灰」：「個心本來已經準備好第一次代表香港隊，就算依家放梗假，我都唔介意犧牲假期去踢呢場比賽，依家踢唔到真係好唔開心。」他又指賀歲盃是一個平台讓教練觀察他的表現，助他日後能正式被選入一隊，如今機會沒了，唯有在球會再加倍努力。

繼2013年後，第二次入選香港聯賽代表隊的標準流浪中場安達則指，他和一眾港聯球員本來都很希望在賀歲盃亮相，讓球迷見證實力。如今與賽事緣慳一面，當然感相當失望，然而他對這個決定表示理解：「如果取消保障到所有人嘅健康同安全，我哋絕對尊重呢個決定。」

球霸可以打防中

賀歲盃cancel?

係

想知立立係咪有病，瘦咗咁多

季前已經講緊
瘦咗勁多

垃爹哋

現場見佢精神都仲唔錯
輸波嗰陣屌足總同以前分別不大

唔係話佢搵左營養師幫佢調理咩

祝咁多位今年有命睇波

祝手足同港足職球員 身體健康

祝香港波仲有得踢

佢唔洗擔心啦
遲下實入到

【狼少 X Kannas】本地波.賀年歌.概念大碟主打歌

恭喜發財！！新正頭就梗係要搵啲嘢搞吓啦，我哋就邀請到改歌改到做埋KOL嘅 ＃狼少 出手，為港超聯改編咗一首專屬賀年歌，當然要搵埋大家嘅「港超女神」Kannas ＃胡恩晴 一齊合唱演出啦！嗱！嗱！嗱！Kannas話如果反應良好嘅話，會考慮出隻「本地波流行曲概念大碟」……你哋支唔支持先？不如大家畀啲意見啦！！

做乜鳩

Kannas唱乜都好聽

你俾會然喜般點睇hack咗ac？

巴打你個名 俊立幾時入埋黎？

俊立要尊重，好似係

有冇知暮臭去左邊

客觀事實 主觀評論

慘 要變瘋人院了

可能基爾頓都唔註🤭🤭

基奧

富力下句就衝出國際

不了

契仔好難唔註下話

以前初一睇賀歲杯直播
今年就睇777記招

初一睇河水盃

舊年係初一同初三踢

請珍惜見到立神嘅機會

分分鐘連銀牌，港超都

今年港超真係多災多難

變做19-21年港超聯賽

提早實施1月開季

唔洗等2023了

今季港超聯係咪都可以正式取消

取消係咪畜力冠軍....

唔使取消嘅，一係延長賽期到年尾甚至下年
如果要空場一係縮短少少，反正都分左上下半版（護級組，爭標組），上下半版分兩組打計分咪得

無冠軍咪得

就算繼續踢畜力個主場都應該調番黎香港啦屌
唔係仲叫D球員上廣州踢呀嘛

Scmp 25-1-2020
Don’t forget us next year: women’s football’s plea after Hong Kong Lunar New Year Cup scrapped

Showcase game between a representative team and youth side cancelled because of Wuhan coronavirus but HKFA’s Betty Wong wants it part of annual plan
Head coach Ricardo Rambo wants to change thinking that women’s game is mere recreation as they aim for AFC finals in 2030

Hong Kong women’s football manager Betty Wong hopes they will not be forgotten next year when the Lunar New Year Cup is staged after being denied a showcase match at the annual tournament on Sunday. The event was scrapped on Thursday night by the Hong Kong government over the increasing threat of the Wuhan coronavirus. This year’s Lunar New Year Cup was to feature a game between Hong Kong’s women’s representative team and the “Stars of Future”, a mix of the under-23, under-18 and under-15s. It would have been a prelude to the main event at Mong Kok Stadium – a Hong Kong men’s team taking on a League Selection XI. Wong would have preferred if the game did not come about because of a lack of interest from foreign men’s teams. “Now we have the men’s and we should have the women’s but not just because they can’t organise some overseas teams to come,” she said.

Lunar New Year Cup to feature local sides because of the social unrest
7 Jan 2020

“It should be that we plan to have this game for women. We should have the same emphasis on promotion for men and women.” Head coach Ricardo Rambo said he was “disappointed” the opportunity to play on this stage had been lost.

“We all feel disappointed for the girls, for the opportunity missed to enjoy a game on Chinese New Year,” he said. “Anyway, we keep positive on the work and preparation for the competitions ahead.”

Lunar New Year Cup set for a boost after increased funding makes HK$10 million available to attract bigger clubs

While other Asian countries split funding more evenly or even forego the men’s game for the women, Hong Kong’s five strategic goals are mostly related to men’s football – with governance and “football for all” encompassing women’s football at every level. There were “lots of questions for the women’s side” at public consultations this month, Rambo said.

China’s Shandong Luneng claim 2019 Lunar New Year Cup win after bad-tempered final against Japan’s Sagan Tosu These ranged from the elite game to expanding grass roots participation, Wong said. She was the one answering them, just as she led the strategic plan for women’s football. There were questions on gender equality and allocation of resources. That can mean something as simple as pitches. “Sometimes we ask for better times or better venues,” Wong said. “I asked if we could have the youth league on Friday but they said Friday is very full because the boys have the youth league, with many age groups, and they can’t get the referees. “Usually, I think, we have a lower priority behind the boys and the men – maybe because they are more established.”

She cites youth players having to play in Tuen Mun on Tuesday nights. There are difficulties getting there for 6.30pm and if there are two games the second kicks off at 8.30pm, meaning a late finish of 10.30pm. The first is problematic to arrive in time to warm up and the latter often means parents won’t let their daughters out “so far and so late”. That can be less of a problem with the boys, because even if a player is not allowed there is always another to fill their place. “You can’t compare the boys and girls sometimes,” she said. “The girls, if the team has lost two or three players they can’t play.”

That comparison continues up to the top. “If you compare the men’s and women’s national teams, there is no comparison. Manpower, staff, resources,” Wong said. While sympathetic to the cost to run the men’s representative team, which is made up of professionals, the pair have asked for more for the women’s game in the new strategic goals.

Some people with influence in the FA still think “women’s football is just like leisure, recreation”, Wong said. “We don’t want to have this thinking,” Rambo said. They want to change that and their plan is “realistic because the gap is very close” with other Asian countries, according to Rambo. “Our goal is 2030 to go to Asian Cup Finals,” Wong said. That’s based on the current crop of under-18, under-15 and under-12 age groups, with the focus largely on a core from the under-15s who will be 24 or 25 by then. “We saw them improve quite a lot from tournament to tournament. What they need is more international exposure and more high-level games.”
Hong Kong ‘to become a top-tier football nation in Asia in 15 to 20 years’

Both are certain that these younger age groups will thrive because the women’s team is not far behind counterparts in Vietnam and Taiwan. Wong wants more girls to receive coaching by expanding the grass roots but the priority is elite development, namely more international friendly matches and player welfare.

Studies can pose a similar problem. “When they finish here, they go abroad,” Rambo said of 16-, 17- and 18-year-olds. Wong dreams of semi-professional contracts and players working for the HKFA or clubs part-time. “Many don’t even know we have a league,” Wong said. They actually have a senior league and a youth league but would like to add another age group to make it more even. The cancelled Lunar New Year Cup is a missed opportunity for exposure

菁英盃銀牌決賽恐延期
16小時前

【本報訊】武漢肺炎疫情持續擴散，原定大年初二（下周日）的賀歲盃被政府以公共衞生為由叫停，而港超聯菁英盃下月一日便重燃戰火，惟球會擔心賽事可能因疫情被迫延期。另外，不同本地國際賽、以至學界賽事亦隨時受影響被取消。

足總周四召開記者會宣傳賀歲盃不久，隨即在不知情下被政府叫停，而農曆年後，本地波將於下月一日(下周六)重燃戰火，並連續4日進行5場菁英盃分組賽，下月九日在旺角場上演東方龍獅對理文的銀牌決賽；如疫情持續不受控，球會擔心菁英盃與銀牌決賽會受影響。

傑志在農曆年過後在菁英盃分組賽先對流浪再對東方，該隊接受查詢時表示，球會不希望賽事延期，但會方是以球員及球迷等的健康為首要考慮，亦會與足總保持緊密聯繫，一切按足總安排。足總回應時指，足總與政府有關方面研究往後賽事安排，以持份者健康及安全為首要考慮，現階段將密切留意情況，估計在農曆年假期後會較明朗。

除本地賽，亞協盃附加賽下月中展開，傑志與蒙古的烏蘭巴托城或中華台北的台電爭奪分組賽席位。

香港在二月會舉辦多項國際大賽，如FIBA男籃亞洲盃外圍賽；香港田徑隊及乒乓球隊亦分別要北上參賽，若疫情肆虐，未知會否受影響

Appledaily

香港波咁少人睇駛鬼延期咩

閉門囉

全部搬去掃捍埔/將軍澳訓練中心算吧

垃垃式，本身少球迷無所謂
我9 up:無需閉門作賽，港超可以放小西灣，咪少人睇，一日三賽善用球場資源，oncc可以推出d plan 三十蚊睇三場直播

銀牌波賽唔搞 雙冠軍咪得

快將36歲的王振鵬每年新年願望也差不多，先是幫助球隊爭取更多錦標，自己發揮正常及家人身體健康。他說：「細個喺大連，新年可放煙花，又燒炮仗，又可買新衫，又可收利是，感覺好熱鬧，嚟到香港踢波，多數喺度過年，初初有啲唔習慣，因香港唔可以放煙花，初二試過外出睇煙花，但太多人，之後好少去啦。」

他透露國內與香港派利是文化有點不同，起初有點不習慣：「國內係比較親嘅親戚朋友先派利是，香港就係咪都派，文化唔同，有啲隊友三十幾歲未結婚照收利是，不過冇所謂啦，最緊要大家開心，攞個意頭。香港過年其實好玩啲，最緊要大家開心。」他透露父母過往會來港度歲，並看看孫女，但今年則不來了，自己亦因武漢肺炎肆虐，決定留港度歲。

賓紀文在香港成長及接受教育，對農曆年當然有點認識，他直言最開心是可以收利是：「喺香港讀書時，農曆年有長假期，好多家人會嚟團聚，而過年係香港商店唯一連續休息幾日嘅日子，年初二會放煙花，大家都好重視呢個節日，有唔少美好回憶。」他所指的美好回憶似是指每年收到利是可以幫補有限的零用錢。

問到他對鼠年的認知時，他笑言鼠是十二生肖之首，相信本命年對自己會有幫助，而新年願望是球隊保持佳績，自己的球技可以不斷進步：「今季係首季全季效力，希望傷癒後，下半季有多啲出場機會。」

至於剛回港重返傑志的安永佳表示，媽媽是港人，在香港成長，對農曆新年算熟識，他說：「過年係大節日，好多人慶祝，比新曆年更重視，有好多傳統食物，每年過年可收到好多親友派嘅利是。」他又表示鼠年好像利姻緣，希望今年可以找到女朋友，安永佳說：「今年重返傑志，當然希望球隊可以喺聯賽交出好成績，另外，喺亞協盃有好表現，如今年可以代表香港隊出戰就更加理想，但首要係喺球隊爭取到出場機會。」

雖說這位混血兵有一半港人血統，但他受訪時誤將月餅說成過年食品，事後知道搞錯後，差不多笑到倒地呢。

尤其垃隊 d比賽，係屯門得幾百人

Tg d人
ff風車返元朗教

風車幾時有得考牌，一波三折

【鼠年到】
今日係大年初一，和富大埔仝人祝大家新年快樂，身體健康！

#出去玩之前戴返個口罩先 #可惜無賀歲盃睇 #tpfc #wofootaipo #和富大埔

應該又有排無波睇

2月1-4日已經有菁英杯la，
照常掛

？

希望港超唔好又要停一個月la

但以菁英杯入場人數，停真係無必要

fake news多，邊個敢接手721，郭daddy醒目人先唔會返嚟

究竟有幾多個鼠年賀歲福袋有港隊波衫

【大人同小朋友踢波】又係凱景，女子聯賽球隊平均每場失17球 水平參差到一個點！
Fanpiece 華拉堤踢法似我
於 1 天前

近年，香港足總一直致力推動女子足球，為她們提供不少台階去表現自己，而一些青年聯賽的成立也能為熱愛足球的女孩子提供一個機會去參與更高水平的賽事。不過，小編近日翻查今季賽馬會女子青少年聯賽的積分榜，竟見到了一支球隊幾乎場場被大數 (正確點來說應該是每一場都大敗)。

截至第5輪賽事 (有些球隊踢了6輪)，現時排在賽馬會女子青少年聯賽榜尾的球隊是凱景。她們不僅五戰全敗，而且更加一球不入，兼且合共失了87球，比數如下：

18:0 負港會
12:0 負大埔
19:0 負車路士足球學校(香港)
15:0 負沙田

當然，大家都明白香港的女子足球並非職業化，但實力水平的差距相信會令相關人士在未來檢討一下球隊實力、賽制和青訓發展等情況，畢竟這個現像實在不太健康。

新手一問 港超有冇球隊係黃 fm想開港超玩吓

青年隊姐

冇

女青得1個級，唔通DQ人地咩

理文？

thx ching 問多句球員有冇見到理文有個舉手勢 仲有冇

9成球員都係黃

球員就大把
名就唔開了 可以follow下d球員ig

件衫就黃

球員，教練算黃
球隊算係10隊入面最少奶共成份

好似係第一年埋班啫
係勁嘅一早都去晒車仔嗰啲踢
場場俾人大炒唔出奇
俾少少時間人啦

過年你po乜嘢妖孽呀

已block

今日初二第一件要做嘅野就係同你開年

第N回爆料對賭大賽

見到麟伯條撚樣

八大 中小學 馬拉松 迪士尼都停 港超會唔會跟

可以閉門踢
或者樓上講過小西灣 咁同閉門無分別

仲係四川

睇怕好快要放小西灣了
周圍都停

請珍惜香港波

【港足日與夜．彭林林】被誤解的年輕世代 解讀21歲的後備哲學

年輕是原罪，好像是。

年輕被隱喻為衝動、捱不了苦、不經世故；對年僅21歲的標準流浪中場彭林林而言，未知卻滿有冀盼的職業足球、每季始料不及的變化，勇往直前的衝勁，大人們以為的缺點，也許是他的決勝點。

撰文：葉詩敏 攝影：黃舒慧

約一個月前，因隨彭林林與歐陽耀冲到東京千葉參加J-League試腳，才與「林林」第一次碰面。出發東京前因要「做功課」，上網Google了彭林林的背景資料，維基的照片上是穿上球衣清爽、陽光的男生，因此在機場看到他的全黑皮衣打扮，險些認不出他來。網上關於他的資料不多，兩年來的報道就只有去季在夢想FC的首個職業入球，以及剛在東京的試腳比賽。即使在日本隨團相處了數天，除知道他球場以外打扮頗有性格、個性率直與偶會丟三落四的「大頭蝦」外，對於他的故事實在所知不多。21年，說長不長、說短不短的青春印記，他在港超球員飯堂「興記」向我一一道來。

林林的足球生涯始於11歲，小時候在街場打籃球的他，小六那年跟着鄰居去踢球，才接觸了足球。「一開始幾個月都是『打龍』的，因為不會踢波，之後買了對白飯魚，便開始出來踢。」身邊踢球的都比他年長，朋友再叫他一起加入區隊，家住藍田的他卻是中西區區隊，「我走到去上環練波的，那時候連區隊都不知道是什麼，有個朋友踢中西區便帶我過去踢。」他笑道。我也笑了，這件事很符合他的人物性格。第一年已是U16「細仔」，後來踢完U18青年隊再踢了兩年騰翱聖約瑟（現為乙組），具備速度的他被教練安排主踢邊路。回想起在聖若瑟效力的日子，他感激球會的栽培：「剛剛青年軍出來，他們都想逐步把我們提升，給予年輕球員更多機會，升上一隊後跟U18水平截然不同，都是按部就班去學習。」

「想入波前先做好最簡單的事先，因為做到便沒有失誤，便有落場機會。」（黃舒慧攝）

未慣職業訓練強度 「初時練到冇胃口食飯」

「回想」說得似是久遠的事，但轉會實質也不過是兩年前而已。19歲，林林得到港超球隊夢想FC的賞識，獲得一紙職業球員合約，「冼Sir（冼家裕）找我去夢想，當然很開心，夢想前一年在頭半季曾是港超前列，又以培訓青訓為主，隊內的年輕球員如林樂勤、林衍廷都很有質素，落到場都會想能跟他們看齊。」可是，滿心歡喜過後，是現實的衝擊、職業足球的考驗。「上到去個態度和操練強度是要適應的，生活習慣也需自律和調節。」由乙組趕上港超聯球隊水平，他說首兩個月都是專注休息，「因為一開始未習慣時，練完波他們還會去吃飯，我練完波已累得沒有胃口，都是回家睡覺休息，食完晚飯又再倒頭大睡，因為完全未試過這種強度。」說罷，他把一口飯送進口中。

由港丙一上上到港超，他坦言也不是沒有想過，「因為看到黃祖心那時能得到機會去大埔。」（黃舒慧攝）

不想輸給任何人，我們遲起步的會先以阿龍、林衍廷他們為目標。
標準流浪中場 彭林林

「坐到後備熱身，已經是榮幸」

效力夢想那段日子可說是彭林林的原點，當時眼看鄭展龍、林衍廷等新生代陸續冒起，年少的小伙子自然不甘落後，「不想輸給任何人，我們遲起步的會先以他們為目標。」由在乙組時的主力球員，到加盟夢想後長居後備，問他可會失落，他秒答：「那又不會，其實早在季前操練時已知道與隊友有一定差距，不要說在夢想時當後備慣不慣，坐到後備席可以熱身，我覺得已經是一種榮幸了。那時是很渴望的，個個年輕球員都是這樣，我同均仔（鄧子均）也是，有得坐板先，不要想正選。」可是，不知不覺中，命運的種子原來已經播下、發芽並悄然醞釀着。

時間倒退到兩年前，20歲的彭林林投身職業足球後的第一個重要時刻，就在夢想FC迎戰和富大埔的一仗上，他被教練梁志榮安排於78分鐘換入，是他首次踏上港超聯賽場。「有什麼感覺？」我問道。「好愕然，那次『細榮』都有說過是搏一搏，正常在落後時都會是換入朱偉鈞、能助攻助守的球員，而我之前的進攻能力較高，但防守意識很低。」

去季在港超聯首次上陣便射入追平的關鍵入球，他笑謂：「好在那一下轉身轉得靚！」（資料圖片／高詩琦攝）

後備登場入職業首球 「連換人程序都唔知」

處子登場，在後備席被喚叫準備時，連驚訝的時間都來不及，他笑言連後備入替的企位都不知道，「吓？換我？我呆了呆再立即跑過去，我連換人呀、去邊呀、企位什麼的都不知道，換人有什麼程序、企球證左定右邊呢？丙組時著好衫、戴好Pad，隊友一出來便入得的嘛！」

有趣的細節是回首歲月的點綴，當下他也沒有浪費展現自己的機會，「『細榮』那時對我說不用緊張，做最簡單的事，見人就畀（波）、一對一就過，做返自己叻的事。」林林最終不負眾望，88分鐘，他在禁區右側轉身、左腳勁射遠柱入網，為球隊追平2︰2完場。咆吼、奔跑、振臂，入球後的「指定動作」，還在讀大專的林林躍登於體育報道，「入了那一球後多了人關注自己，開心是開心的，但一兩個鐘頭之後已忘記，我還記得那一晚因為早上要練波很早便睡了。」那一刻的淡淡然，可是因冷不防的機遇而激起的水花，無論它們最初以怎樣的方式呈現，短短一瞬間卻能牽動、甚至改變一生。

腳踏實地爭取正選，比起入更多球，更是彭林林的首要目標。（黃舒慧攝）

入選港隊後其實不太開心，有少少打擊，個個都好好波。
標準流浪中場 彭林林

港隊的「無情」洗禮 時刻比較求進步

因着一個入球，一個月後獲港隊徵召出戰港澳埠際賽，18人決選名單上還有林樂勤、林衍廷、余煒廉等小將，「後來第一次入選港隊，覺得終於有這個機會，但去到球場練習時，發現每個球員的質素都好好。」迎接林林的，是再一次大開眼界後的現實衝擊，「其實那時候不太開心，更有少許打擊，個個都好好波，覺得返到自己球隊練習時，要再努力多一點。」

同輩的競爭和刺激是最有效的吧？因為作為球員，一定討厭敗走的滋味，「會時刻去比較，跟自己差不多年紀、或是大自己一兩年的……就會覺得過了一兩年後，自己可否達到鄭展龍、（余）煒廉他們的水平。」

是不是很想入選「大港腳」？平時嬉笑愛吵鬧的他，答案卻出乎意料之外。

大部分年輕球員總會不加思索就說「想」，林林卻認真思考後才答道：「嗯……我會一步一步來，都知道急不來，自己19、20歲才開始踢職業，別人16、17歲已是港青，起步遲便慢慢來，先在自己球會取得表現、增值自己爭到正選，踢到上去自然會有人知道你的存在。」

他提醒了我「慢慢來」，也許就是年輕的特權。人們總認為年輕人橫衝直撞、想到就去做，眼前的這個21歲男生，其實有自己的成長節奏和想法：「入不入到香港隊，其實都是看教練覺得你適不適合球隊而已。港隊不是我的首要目標，最重要是球隊今年有好成績。」

實事求是 比起踢大會追求出場機會

與林林的相處間，對他那個黑色皮衣的第一印象慢慢變淡，酷酷的扮裝與略微輕浮的態度下，意外地是個實事求是的少年。「看我們追不追到日本的『車尾燈』」這句話大概是在東京整個旅程中，我對林林最深刻的一句話，那個自信的表情，略帶初生之犢不畏虎的傲然，並不惹人討厭。反之，我們應該珍惜屬於年輕的大無畏。

兩年來經歷港超聯洗禮，在夢想FC後，轉投同樣重用年輕球員的標準流浪，問他可會想獲得大球會青睞？他依舊踏實：「踢大會，表現可能會好一點，因為大會的球員、外援質素很高，他們帶住你踢真的會進步不少。但如果讓我選擇，我會先追求出場機會，吸收更多經驗先。」

他想一想，續道：「以前讀書踢乙組、丙組，身邊大部分都是差不多年紀，但在港超聯踢球，會有些年長一點的帶住你，三十頭、二十中，有的已有家庭，食飯時聽大家閒聊都會學到很多事情，少一點自己撞板去體會。」始知他在一班經驗球員身旁，默默地以自己的方式觀察和學習職業世界。

他也曾有過懷疑人生的時刻，「我覺得這是每一個球員必經歷的，因為你的踢法未必適合每隊波，每隊的踢法和策略都不同，如果你個人能力很強，去到傳控球隊的作用是真的不大，所以每個球員在每個球隊都有不同的作用，幾好波都好，去到一支不適合的球隊的話，便不會用你。」

今季由較熟悉的邊路轉移到中場位置，林林坦言需要適應，「在中間搶截做反擊，開始慢慢適應到，踢中間更講求傳控，遲些若移回邊線時，一樣重要，所以都會幫到自己。」是的，從來沒有適不適合，只有夠不夠努力。「最緊要有得踢，後備落場都沒所謂。」初接觸他時那輕浮的語言，隨逐點了解而慢慢沉澱。

由區隊到職業球隊，從十幾歲的讀書時代聊到21歲的未知人生，「家人支持你踢職業嗎？」我問道。

「嗯……諗下點講先。」陽光笑容突然冷卻。「他們知道我踢波，但不知道我是踢聯賽。因為小時候他們都不太支持我踢波，都是些古舊思想啦，踢波不會高、打籃球一定高那種。」想起來，我小時候也聽過這個不科學的說法。他補充說：「但他們在生活上是很關心我的，只是對於足球方面很冷漠，不聞不問。」關心卻又冷漠，在於媽媽知他踢波會為他煲湯，但對兒子踢什麼球隊、比賽卻從不過問。自踢區隊U隊開始，家人多年來也沒有到場看過他一場比賽，「問他們去不去，其實我知道答案，但都是循例問一問，問完他們作為家人也都開心點嘛！」他低頭用吸管攪動手邊的凍奶茶，溫柔地說堅強的話。

大概爸爸媽媽與兩個哥哥未必了解，林林在港超聯上的社會課，「完全是兩個世界，以前兼職是過得一日就一日，銀包厚得一日就一日，但踢波後知道大家對待職業的態度很不同，他們因為這份工作而拿出專業的態度。就算將來我不是踢波也好，返任何一份工都會記住這個心態，其實對自己改變很大。」對於未來的職業足球旅途，他坦言最重要是有機會繼續成長，「入球直頭是奢望啦！都是做好最簡單的事先，因為做到便沒有失誤，便有落場機會，反而落場面對不同對手的經驗，是緊要過你入波。」

「年輕也有優勢，我覺得我們有別人欠缺的衝勁。」（黃舒慧攝）

「始終在香港踢波不會帶給你什麼，是一個夢想、回憶，老了不會有遺憾。」

21歲的簡歷，未必來得及大起大跌，可是平穩的日子總有少年的領悟。All Back髮型、黑色皮衣的全黑「好Chok」印象以外，他教會我即使認識了自己的平凡，也要有擁抱現實世界的勇敢。

彭林林態度都算幾好啊 記得省港盃去到補時個陣仲肯跑去清波
話去到龍都唔知係唔係合理比較 幾多傷都好龍仔都叫亞冠入過波
不過前提係要有波睇

訪問感覺佢幾踏實，一步步向目標行，01訪問好詳細
之前去日本試腳話用學習心態已經覺得佢幾好，好過歐冲去日本試腳搵堆媒體吹捧感覺好炒作無料到

睇完篇報導更加鍾意林林呢位球員
不過依家流浪入籍+假鬼咁多都唔知佢有冇機會出

人哋跑得快又塞係中間唔擺邊

cathy贏哂

希望佢呢一兩季會再練壯啲

得對波

唔識欣賞

x2

你班友係咪on9, 次次d訪問水蛇春咁長都照quote

好仁

好過某會然一大段野唔知up乜9

北潭涌度假營即日起暫停開放 將預留作衞生署檢疫中心
2020-01-26 HKT 15:30

保良局在社交專頁表示，衞生署今日將進駐營地準備，接管作檢疫中心。（社交網頁截圖）

保良局賽馬會北潭涌度假營即日起暫停開放，預留作衞生署檢疫中心。

保良局在社交專頁表示，為配合政府對抗新型冠狀病毒疫情的工作，衞生署今日將進駐營地準備，接管作檢疫中心，以隔離觀察沒有病徵的緊密接觸者，營地將由衞生署及相關部門管理，交還時會全營清潔消毒，再向公眾人士重新開放。

保良局表示，職員將聯絡今日至2月底已租營的團體及用營人士，安排退款或改期。如有查詢，可致電27924302與營地職員聯絡。

北潭涌個人造草場封咗

我想睇波呀

意大利國際米蘭青訓學院教練Massimo Mosè Terenzio指，場地設施美觀，適合小朋友練習足球，但對成人而言則略為空間不足。

隻腳好核突
不過法官大人

踼少啲街場好啲

係咪真係可以擺到全鬼陣

Abl都閉門港超都不遠矣

屌 益曬畜力 佢地場場都閉門咁款

老了

姬向爭
斯薩 迪達 正義馬
杜馬斯 北村 安達 簡尼迪
肥彭 巴辛 安基斯

會爆外援名額
不過四外援四入藉一混血
加埋印尼球王葡黔廚神

全洋味無問題

放哂係小西灣la
唔使改期唔使閉門
又可以比少量有心人去打氣

流浪有 d人成日踢街波？
為興趣定生計

佢15就踢啦
16,7 就開始勁到仆街

我想見天久呀

三千蚊零用錢洗

香港本地足球賽事方面，繼賀歲盃被取消後，在農曆新年假期過後亦緊接會有賽事上演，2月1至4日期間共有5場菁英盃分組賽，2月9日更會有高級組銀牌決賽，由東方龍獅對理文。香港足總回應查詢時指，日前已就賽事安排聯絡民政事務總署，「有關進一步指示，仍等候當局正式回覆」。

理文會方回應時稱，若然銀牌決賽要延期並沒問題：「今年情況特別，但希望能及早公布，讓球會有所準備，教練需因應不同比賽作周期訓練，適時推高體能要求。最尷尬是最後一刻才取消，就會最大影響；若閉門，球員當然不想，踢波某程度是表演事業，會浪費球員打入決賽的心機。」

From: 01體育

Part time果 d(學生）咋？
全部都係？

加個問號問廢話
你都係港超 post 咁多年, 呢個仲係問題？

今季班費少過以前ma,再少 d唔奇
以前通常話600-700,今季話 400(萬）

係人都知唔止400萬啦，400萬係莫生出姐，仲有sponsor呢

係問題 流浪 budget 肯定唔止4百萬

有其他 sponsor

同埋呢幾年大部分球員待遇好咗

司徒文俊

係咪猶戴老豆幫佢搭路呢

甫踏入鼠年，本地球圈即再有外流消息！擁有「亞洲足協專業級教練」、「 香港足球總會教練導師」、「 亞洲足協五人足球教練(級別一)」資格的前東方龍獅副總監司徒文俊，盛傳已投身英格蘭球圈，加盟英冠球隊韋根。
其實早於去年10月中，司徒文俊與東方龍獅分手後，一度有消息指曾任香港隊行政經理多年的「司徒」將會外流，但多數揣測他會到葡甲發展，投效與其在「Project E」有聯繫的球會，對於相關查詢，「司徒」當時的回覆為：「未諗住呀！休息吓先！」
但原來在這段「休息」期間，「司徒」先後收到多於一間海外球會之斟介，當中有教職，亦有管理工作。最終，這架昔日球場上的「人型坦克」，決心一試到英格蘭發展，在韋根展開其足球生涯新一章。
至於「司徒」在韋根出任甚麼職位，由於當事人一直未有回覆，記者只能靠旁敲側擊推測。「司徒」是次外闖的職銜應近似總監或顧問，主要參與球會管理工作，以及球會一些發展性事務。
據悉，「司徒」的在英工作證已批出，並已於日前離港赴英「開工」。有在英留學的香港球迷爆料，謂曾在曼徹斯特街頭巧遇該名前港隊防守中場，最初因見到「司徒」手持拐杖，還以為自已「點錯相」。經寒暄後，得知坐骨神經出現小毛病的「司徒」乃剛下班，至於在那裏上班，則「遲啲先同大家講」。

去韋根洗底褲

將洗衫文化傳至英格蘭

勵志

韋根要搵人洗底褲？

咁有冇球員外流呀

2018年11月7日，持有球隊23年的惠蘭家族正式以2,200萬英鎊向香港公司國際娛樂出售球隊

香港買了

如果可以幫下香港足球就好

Breaking
好意外

韋根就降班啦

馮奇同司徒
可以去英國做
Cv好靚

話時話馮奇嗰契弟弟去咗邊呀？

Kobe

入埋基奧 FuckPaul 高梵咪得

RIP Kobe

屌痴撚線日日起身都有癲嘢發生lbj咪好

有冇人見到真早就會諗起Kobe

人生無常，珍惜眼前人

法比奧丶安達新年會唔會去搵外快呢

Biu Chun Rangers 標準流浪

標準流浪大年初三飛鵝山行大運
每年大年初三，總監李輝立先生都會帶領流浪職球員，到飛鵝山行大運，除咗祈求新一年球隊順順利利之外，亦向各職球員派利是。各位球員亦都非常踴躍參與這一年一度活動。正如總監李輝立先生所講，希望球隊在鼠年順順利利，最重要係繼續培訓年青球員在流浪進步及成長。
在此再一次祝各位球迷鼠年身體健康，萬事如意，一本萬利。

影吓相咪幾好
唔好再搞啲design嘢啦

影成堆去行山 好過之前某隊咁 影成隊去BBQ

垃垃精神咗

安達唔係不嬲都有踢開架咩

Respect Sandro🤙🏾

底褲佬憑咩去英國

Cv靚，關係好

River Saviola‎ 發帖到 香港本地足球專區
1 小時 ·
有無人知卓耀國去左邊?
47讚好

Chris Yuen 佢爭你錢？
83讚好

Hye Hye Sun 武漢，無人去追數
24讚好

River Saviola 我純粹八下佢有無班落姐....你地唔講, 都唔記得佢被人追債追左好多年.... 踢波呢行飯, 一返工一定搵到人, 又真係唔退役唔得

2020-02-02 -- : -- 和富大埔 vs 愉園
菁英盃分組賽(B組) 深水埗運動場 14:30 $80, $30

亞力斯祖
金玟基 18/1/2020 累積第5面黃牌須自動停賽一場
麥保美 18/1/2020 累積第5面黃牌須自動停賽一場
楊賜麟 18/1/2020 累積第5面黃牌須自動停賽一場

大埔刷到

希望有得踢

已經有人認錯啦

2020年我屌你老母

無lu
運動場 各類球場都唔開

根據學體會最新公布資料，A Grade及AB Grade學界賽事將暫停至5月2日才繼續舉行，相信此舉為了遷就需要參加應屆DSE的考生。

至於學生一直關心的精英賽將定於6月22日至7月19日期間舉行，惟其中條件是參賽隊伍必須截至5月31日決出男、女子各16支資格隊伍才能舉行，要是直到5月31日才進入四強階段，則將會進行抽籤決定參賽資格。

除了籃球以外，足球、排球同樣需要16支隊伍才會如常舉行精英賽、手球則需要男、女子組各11隊；劍擊及壁球個人賽確定取消，不過隊際賽則如常舉行，詳情將另行通知。

jctic_boysfootball 【#最新資訊】學體會日前公布學界比賽嘅最新安排，所有A grade/U19 未完成賽事會喺DSE嘅最後一日筆試後（5月2日）重新展開。我哋到時嘅對手分別係力爭17連霸嘅董之英同埋林大輝。

至於精英賽方面，如果能夠喺5月31日或以前決出三分二參賽隊伍（16隊），精英賽就會喺暑假前舉行。皆因除咗港九區D1及D2外，幾乎其餘大部分區域都喺分組賽階段，所以如果到死線日（5月31日）已經達到四強階段，學體會就會以抽籤決定精英賽資格誰屬。

另外，U15分組賽賽事已經進行抽籤，我哋被編入A組，同組對手分別係浸呂明才、邱金元以及林大輝。

最緊要有心！茹子楠熱情‧敢拚
01月27日(一) 21:17

熱情，緣於茹子楠對足球的熱愛，亦緣於「茹子」足球路上一位恩師。港超東方龍獅21歲中場茹子楠以拚搏見稱，每次比賽都會不惜氣力跑動，拚到最後一分鐘，除了因為年輕，另一原因或許正如他所言：「踢波係用個Heart去踢！」

茹子楠職業生涯第一季在「菁英盃」嶄露頭角，第二季於聯賽對夢想FC一戰成名，之後獲時任港隊主教練加利韋特垂青，韋特更明言喜歡「茹子」的熱情和踢法。「茹子」坦言小時候一位恩師對他影響深遠：「以前小南國嘅劉指導，細細個跟佢喺內地學踢波，佢係我最尊敬嘅教練，依家已經過咗身。嗰陣佢成日強調『踢波主要係用個Heart去踢！』，總之唔可以放棄，雖然佢呢番話聽落好簡單，但就令我印象好深刻！」「茹子」續說：「就算嗰場波踢得差，我都想畀人睇到我嘅努力，用體能彌補過失。」
外闖葡萄牙變得更硬淨

憑藉耀眼表現，去季「茹子」入選港隊出戰「省港盃」，更於次回合轟入一記世界波，協助港隊衞冕。他隨後獲葡萄牙甲組球會科瓦彼達迪開出一紙合約，早早展開外闖生涯。雖然「茹子」只外流了約半季時間，但就獲益匪淺：「去葡萄牙係一個好好嘅經驗，畀我知道當地嘅足球發展同香港有咩唔同，依家返到香港，希望可以將所見所聞同大家分享。我覺得自己同以前最唔同嘅一樣係體能，因為喺葡萄牙嘅練習、比賽都係好高速同體力化。」

除足球外，「茹子」認為自己在生活自理上都比前成熟：「無論踢波風格定個人心理都硬淨咗，之前自己喺葡萄牙，要處理好多日常瑣碎事，所以自理能力都好咗。」
談到在球會賽事仍未取得首個入球，「茹子」坦言：「我每場賽前都會同自己講：『好想入波、好想入波！』，不過可能正正因為咁，我埋門嗰腳都有啲心急，呢方面教練團都叫我再改善吓，所以平時練波都會加操，練習多啲射門。」

捧省港盃生命重要拼圖

訪問當日，賽馬會香港足球總會足球訓練中心接待處內的屏幕，播放着去年「省港盃」的精華片段，把茹子楠的眼球吸引過去。在次回合比賽射入「世界波」的「茹子」，表示該仗已成足球生涯中，其中一塊不可或缺的拼圖：「可以為港隊上陣係一件好值得自豪嘅事，仲要嗰場比賽咁多球迷入場支持，加上我哋全部都係後生仔，能夠反勝一支實力較強嘅球隊，係一件好開心嘅事。」

會唔會每場閉門然後on9cc 播？

點解Kobe射入咁多波都要打後衛

矇過蒙太奇

腳腫係咪等廣州一封城可以直接宣布提早完季，富力奪冠

專欄輪住嚟 鼠年新氣象祝更上一層樓
01月27日(一) 21:30

新年新氣象，足總全體仝人在此祝各球迷身體健康，香港足球愈趨進步！

不知不覺間，本季經已進行超過一半，本會亦想藉此專欄，向各位簡單總結上半季的本地球壇，與各球迷共同回顧一番！

港超過半程愈踢愈激

聯賽方面，今季爭標競爭依然激烈，積極增兵的富力R&F暫時以22分高踞榜首，緊隨其後的冠忠南區演出持續驚喜，只以4分落後。其後3隊則同得16分，傑志為目前聯賽唯一的不敗之師，惟季初演出慢熱，因和波失分稍多；理文今年演出大躍進，死球處理更是一大殺着；東方龍獅季初大變革，轉會窗重開後亦火速簽入新兵，務求下半季急起直追！下半版方面，和富大埔、香港飛馬、愉園、佳聯元朗及標準流浪分數亦相當接近，相信各隊定必會全力以赴，為球隊爭取更高的排名，早日護級成功！

香港隊方面，代表隊上半季參與了不少高強度的比賽。其中，主場守和伊朗的世盃外圍賽一役更獲得外界一致好評，當日氣氛亦熱鬧非常！12月，港隊大軍出席了南韓上演的「東亞盃」決賽周，3場戰果雖然並不如意，但球隊上下在賽事中肯定獲益良多。在此，足總再次感謝遠征釜山的一眾球迷，為當日各港隊成員送上了無限的支持和動力。

展望未來，足總即將會向民政事務處提交《展望2025策略計劃》，以交代未來15至20年的發展方向及展望。早前，足總亦完成了4場公眾諮詢會，廣納球迷意見。本會期待各球迷，鼠年繼續支持本地足球，球場見！

香港足球總會
市場推廣及傳訊部
From:

【專訪】港超最年輕亞援 愉園簡嘉亨：巴基斯坦人都可以踢好波

（獨媒特約報導）「巴基斯坦人都可以踢好波！」從巴基斯坦到香港，相距4,517公里，乘坐飛機需時近十個小時。港超聯球隊愉園今季的亞援球員，他的名字叫簡嘉亨（Jahangir Khan），在巴基斯坦北部阿塔克出生。他三歲時首度來港，十歲再次踏足香港，一住便是十年，一直沒有放棄要成為足球員；今季成為港超聯最年輕的亞援。

港超聯今季註7出4，即5+1+1，頭五名為不設國籍限制的非本地球員，第六名球員則為來自亞洲足協成員國的非本地球員；第七名球則是來自中國足球協會的非本地球員。環顧現時港超聯球隊，元朗和東方均引入台灣球員作亞援，南區和大埔則鍾情澳洲球員；愉園的亞援名額則是年僅19歲的簡嘉亨。

愛上足球因為美斯

2000年出生的簡嘉亨，十月才年滿20歲，他性格低調、不喜歡說話；但和記者一談到足球便十分興奮。簡嘉亨不是紅褲子出身，13歲才接觸足球，愛上足球全因為阿根廷的美斯，「我踢校隊同東方著19號呀！」他出道時踢翼鋒，因為不喜歡防守，只喜歡盤球和射門。

然而，在巴基斯坦，最受歡迎的運動是板球。簡嘉亨亦不例外，他來到香港後一直在打板球，更曾成為U17板球聯賽的MVP。簡嘉亨不喜歡讀書，唸到中六便沒有繼續升學；流連街場打波是他的日常，深水埗通州街球場更是他的主場。

球場對簡嘉亨來說，不但是鍛練球技的場所，更是學習廣東話的地方。簡嘉亨的學習力不俗，在記者面前把廣東話說得頭頭是道，但初來港時，他原來連英文也不會，「Urdu，嗰時我淨係識烏都語。」

板球MVP 中途出家踢波改變命運

這名板球小子在朋友介紹下「轉行」，到港超聯球隊東方踢青年軍，展開了可能改變他一生的足球之旅。「初初我話唔想，踢乜波呀。」東方教練羅繼華和李健和都十分欣賞簡嘉亨。但問題又來了，簡嘉亨沒有特區護照，不能「升班」踢預備組聯賽。

世有伯樂，然後有千里馬，簡嘉亨的伯樂叫鮑家耀。「你知唔知呀？好想踢波呀。」沒有特區護照，只得被迫離開東方，簡嘉亨「轉投」由非洲難民和少數族裔組成的All Black FC。踢了兩年業餘足球，教練把簡嘉亨介紹予愉園教練鮑家耀。

國籍成絆腳石

國籍，成為了簡嘉亨足球之路的絆腳石。縱使是甲組聯賽，球隊的外援名額只有三個，簡嘉亨只能跟隨球隊練習。訪問期間，他更一度激動地說，「嗰時我問鮑sir，我係咪依加要走呀？我唔知可以去邊度啊。」

愉園在去年下半季遂把簡嘉亨外借到宏大，今季他在港超聯更以亞援身份註冊。「我無諗過啊，多謝鮑sir 信任。」

港超聯目前共有三名巴基斯坦裔球員，包括曾效力英超富咸的列文，及簡嘉亨的中學同窗、效力東方的王力威。然而，持有巴基斯坦護照人士，需要年滿21歲才能自行轉換國籍，18歲或以下人士如要轉換國籍，則需要由父親陪同。

花需好要葉滿枝，月需皎潔有未滿時，足球其實已悄悄改善了簡嘉亨的命運，「踢下又停下，唔得嘅。」他預計，在明年將會成功轉籍，當務之急是保持狀態和上陣機會。

星期三的晚上，記者來到屯門，湖山遊樂場人造草地足球場上演預備組賽事。愉園以港超聯班底上場，迎戰理文，簡嘉亨亦正選上陣出任左翼。但簡嘉亨上半場表現欠佳，愉園主教練岑國培不禁對他高呼，「你諗下你咩最值錢，我要嗰啲呀。」下半場剛開始，簡嘉亨落底傳中，新外援輕鬆射入。簡嘉亨更取得入球，他的臉上才露出笑容。

簡嘉亨：如果香港隊搵我，我會好開心

愉園教練和球員間的氣氛融洽，本地和外援球員在訓練後更常常打成一片，「雙方」和簡嘉亨都有講有笑。「你問我係咩人？好難講呀。嗯，我會話我係巴基斯坦人。」「但如果香港隊搵我，我會好開心。」

「香港人對我哋南亞唔客氣，唔係好想做朋友。」南亞人千里迢迢來港，給人感覺只為搵錢，簡嘉亨亦直認不諱。他指香港的街場其實高手如雲，更有不少南亞裔的好波之人，「屋企人一定會話踢波嘥時間，要搵食。但唔好咁諗，要俾心機。」

記者：麥馬高

明年？
咁耐

持有巴基斯坦護照人士，需要年滿21歲才能自行轉換國籍

依家先知即係再要等多一季多d

守和伊朗香港joke球

無人 proof read

Joke總低層前線員工好多都好俾心機做好份工

康文署設施明日起暫停開放
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

康樂及文化事務署今日（一月二十八日）宣布，為配合政府「對公共衞生有重要性的新型傳染病預備及應變計劃」下提升應變級別至緊急及避免市民聚集，以下文康設施將由明日（一月二十九日）起暫停開放，並取消在有關場地舉行的康樂、體育及文化活動，直至另行通告。

暫停開放的陸上和水上運動設施包括所有體育館、運動場、草地球場、人造草地足球場、網球場、壁球場、草地滾球場、高爾夫球設施、公眾游泳池、泳灘、屯門康樂體育中心、水上活動中心和度假營。文化設施則包括所有博物館、表演場地、公共圖書館及附設之自修室、流動圖書館，以及音樂事務處的音樂中心。

有關退票／款安排署方將稍後公布。

佢爭你錢？

即係佢呀爸唔俾佢轉國籍？
佢要出年10月先入到籍

康文署封場 港超會停? 支那亞冠都就快要踢又點算
好彩有石門同將軍澳

係富力踢會點

足總: 球場消左毒

啲人冇消毒

食咗中藥 好似係

FC咗未啊

呢次冇fake news

乜撚都停大災難

無辦法啦

亞協世盃外點算

世盃外學伊朗改中立場囉，亞協就真係唔知點啦⋯⋯

港澳都中曬招

我想問足總可能擺啲重要賽事去ftc

ftc係咩？

將軍澳足球訓練中心

啊！！！垃圾波都冇得睇，唔想做人喇

希望閉門都有直播

寧願閉門都唔想cancel

我有權睇港超

牙晴對脾生得算幾靚
希望佢露多d

凍呀 病咗就唔好啦

dklm

呢啲鞋唔撚掂

乜柒都封晒就係唔封關
呢個政府死撚咗去啦

u豬豬毛毛鞋好多港女著

今季初效力港甲晉峰嘅佐敦查維斯，再次加盟菲律賓環球

defender lol

即係甲乙丙+青年聯賽都會停了？

Btw 咁港超點練波

將軍澳+石門

或者去中大、港大練波

【武漢肺炎】康文署封場影響港超球會操練 教練倡足總閉門作賽

撰文：袁志浩

康樂及文化事務署今日凌晨（28日）宣布，轄下設施將由明日（29日）起暫停開放並取消所有活動，直至另行通告。本地球賽如港超聯等，相信均受此措施影響，足總及本地球會又如何回應？

本地足球比賽包括港超聯、低組別聯賽及各項盃賽等，多於康文署旗下球場上演。以2月初的菁英盃分組賽為例，舉辦地點正是康文署管轄的旺角大球場、小西灣運動場等。對於康文署的「封場」安排，足總稱現階段仍在聯絡有關人士，暫未發出新聞稿。

擁有自家訓練中心的傑志，已於年初三（27日）進行鼠年首操。（傑志提供）

由於目前僅得傑志擁有私家訓練中心，其餘部份球隊會租用足總位於將軍澳的足球訓練中心，惟因場地偏遠及費用較費，仍有球會選擇於康文署轄下場地作日常操練。在目前訓練場地不足之下，足總回應指：「正跟各方相討足球訓練中心明日是否開放。若開放，會優先讓港隊和超聯球會練習。」足總稱會維持一貫予港超球會租場的價格優惠，未有考慮減價安排。

封場影響球會操練 文彼得：閉門比賽是最佳方法

康文署「封場」大大打擊港超球會的操練部署及計劃，平日多租用九龍仔公園足球場練習的香港飛馬，主教練文彼得坦言新措施無疑對球會操練有影響。他指現正待足總公布最新安排，並透露受影響港超球隊或有機會全數改於足球訓練中心進行練習。

文彼得也反建議足總考慮閉門作賽的可能性，「港超之前已因各種原因停賽及改期，賽制上沒可能再延遲，因為始終要銜接下一個球季。閉門比賽能減少資源投放，也最有效率，相信是最佳解決辦法。」

至於佳聯元朗教練法比奧則指，球會只能無奈接受結果，「我們能做的只有很少，相信大部份球隊都受影響，但政府正在預防疫症，我們需要支持。」他又指若長遠依然沒法租用球場練習，球隊將會為球員制定特別計劃，以保持球員的狀態及體能。而同樣受此問題困擾的愉園，主帥鮑家耀對於「封場」一事，以「對呢個政府已經冇希望，所以冇意見」回應。

鮑家耀係咪手足黎

你唔講我都唔記得仲有大學既球場，而且聯校運動場都得喎

睇嚟大學校隊或成為最大贏家，不過班校隊都有啲踢港超既。

佢試過屌球証似黑警乜都睇唔到

一闊三大，不值得使用

一個字：差！

鮑家耀

撐鮑仔就係撐香港

特稿：新世代願做入籍兵
2017-09-11

史譚（左起）、巴拉克和畢頓三位外籍小將，未來亦有機會披上港足戰衣。 禤家民攝

傑志即將再添兩位入籍兵，近年由青年軍獲提升上一隊的幾位小將擁有外國國籍，但長久以來都在香港生活的他們，亦有機會成為新世代入籍兵。

巴拉克、史雲斯頓、史譚和畢頓四位傑志小將都擁有外國國籍，但他們基本上出生至今都在港生活，亦考慮放棄原籍，正式成為香港人，其中巴拉克和史譚剛完成中學課程，正在考慮繼續學業還是完全專注在足球。生於英國、一歲移居香港的史譚表示：「或者會邊讀書邊踢球，但肯定會較專注在足球上。」在港出生、擁以色列國籍的巴拉克與史譚的想法亦一樣，不過兩位打算就讀的科目並非與運動員有關，而是在香港非常大路的商科。至於生於香港，擁英國國籍的畢頓尚有一年高中課程，他亦打算在畢業後專心踢球，是否繼續讀書還未有決定。

巴拉克、史譚和畢頓三位小將的人生，大部份時間都在港度過，但他們均沒有香港護照，需要中學畢業以及滿18歲，才可申請由原本的國籍轉香港籍。然而，巴拉克和史譚都已經打算放棄原有的護照，申請香港特區護照；至於畢頓就仍然在考慮當中。

巴拉克同史雲斯頓肯攞passport未

不枉我買左件波衫支持

一年幾仲辦緊手續？

放菁英杯 OK,
重要賽事未必可行

傳媒報道

愉園球員簡嘉亨曾經係香港板球總會年度最佳U17球員獎項得主，曾經獲邀參與U19香港隊既trial，但佢最終選擇咗足球，因為佢希望成為職業運動員。

目前仍係亞洲外援身份既佢，已經決定咗申請特區護照，球隊方面亦會提供協助。

#hvaafootball #media

反而畢頓最先拎passport

另外兩個有心攞一早攞左
黎緊亞洲賽明明大把機會踢

鮑sir個回應正

wfc

小西灣踢咪得

理文、傑志、富力R&F及香港飛馬等多支港超球隊，昨起陸續在農曆新年後復操。理文今午在寶翠公園球場復操，主教練陳曉明說，在開操前向球員說，目前政府、足總及球會都有很多未知數，但指在非常時期都要接受：「如果聯賽要暫停，作為職業球隊，不能讓球員停練太耐，就像準備開季時，都要有6周季前訓練，故即使沒有球場，都要想辦法維持球員體能狀態，如健身。」

他補充，若聯賽延期有清晰的時間表，會傾向這方案：「畢竟球員付出努力訓練，也不想在沒觀眾下比賽，但若果要延期至5、6月，球季接近結束，最後解決方法只能是閉門。」他建議，像未開始的足總盃或可暫緩，以盡快完成聯賽賽程。理文球員鄭兆均及顏樂楓則稱，比賽始終氣氛重要，可選擇的話延期較合適，但強調必須盡早公布詳情，否則影響球員準備賽事。

傑志昨起維持在傑志中心操練，傑志表示，青年軍訓練至少暫停至下周日（2月2日），足球學院訓練班將暫停運作至下月16日。而中心將加強衛生措施，包括所有人士必須在中心入口使用酒精搓手液，以及接受職員探測體溫，才可進入中心。

至於東方龍獅及富力均指，會繼續爭取維持恆常訓練。東方主教練李志堅說，個人傾向閉門作賽以完成球季：「現階段延期不是最好方法，因掌握資料不多，不知之後會否更嚴重，所以是無得諗。球季要繼續進行下，閉門比賽是沒辦法之中的辦法。」

富力R&F主帥楊正光也贊成閉門，而該隊訓練基地在廣州，他亦承認非常擔心若實行「封關」後的安排：「希望只是封非本地人士，讓球隊的本地球員可順利返港。」飛馬主帥文彼得則說：「如果有場地練習就閉門，無得練就延期比賽。」

直接講對政府無希望

不過教波要再進步

畜力返唔到香港作賽咪當輸3:0 無人叫你擺基地係中國

全部打和super

呢樣真

禾埔重練到波

今日係封場令前嘅最後一日

淘汰咗禾埔嘅吉打
一陣18:00將會作客FC首爾
有興趣可以留意吓

射呀射 射他吧

Fox 2定3 直播

3

，

唔覆啦，唔撚覆啦

由於康文署草地球場及人造草將暫停服務，港超聯、甲、乙、丙組的比賽及訓練也受到影響。足總主席貝鈞奇接受訪問時表示：「暫時會用將軍澳足球中心作球隊訓練之用，應付當務之急。超聯球隊是職業球隊，需要安排訓練及比賽，權宜之計是用將軍澳足球中心作閉門作賽，應付聯賽進度。」

貝鈞奇表示，足總董事今日已經內部通傳提及港超聯往後安排，未來幾日會觀察疫情變化，2月7日召開董事會，甚至此前再以通傳或者特別會議形式跟進：「至於本周末至下周二(2月1日至4日)的比賽(菁英盃)，將會延期處理。始終今次疫情波及整個社會，一切以大眾健康為先。」

Thx
等睇吉打輸半打

首爾讓2.5

其中一大考慮乃球員的合約問題，標準流浪總監李輝立表示：「好似我哋球隊咁，球員嘅合約大部份都係到5月31 日，若果球季唔可以喺5月前完成，咁點樣算呢？我哋係細球會，畀多一、兩個月合約啲球員，真係搞唔掂！就算當錢解決到，球員接唔接受又係另一個考慮。所以希望足總果斷啲，聽吓球會嘅意見安排閉門作賽啦！」

陳柏蚊

係將軍澳同傑志場閉門踢咪得

無綫新聞 - 足總宣布所有賽事及訓練等暫停 直至康文署場地重新開放

【#足總公布原文】香港足球總會（足總）宣布，配合政府「對公共衛生有重要性的新型傳染病預備及應變計劃」下提升應變級別至緊急及康文署場地暫停開放，本會的所有賽事、訓練及活動暫停，直至康文署場地重新開放。

此外，賽馬會香港足球總會足球訓練中心將只提供有限度開放予香港超級聯賽隊伍作訓練之用，直至另行通知。

為了盡量減低疫情在社區擴散的風險，足總職員可留在家中工作，直至2月2日。有關安排暫定實行至2月2日，並將檢視政府進一步公佈。

有關香港超級聯賽賽事安排，則將於2月2日後安排超聯會會議，與球會討論於賽馬會香港足球總會足球訓練中心進行閉門賽事或延期安排。

我撐本地波學人開埋IG~~~

純港超一站式新聞平台~~~

根本職業就應該出12個月糧/唔係年年7-8月先續約啦

畜力提前封王

希望有機會再喺球場見各位手足

一日三賽創新猷

求直播link

多謝m爺 祝你今年買乜中乜

【武漢肺炎】香港足總暫停所有賽事 將軍澳足球中心僅予港超隊訓練 (17:41)
2020/1/28

香港足球總會今日宣布，所有賽事、訓練及活動暫停，直至康文署場地重新開放。足總行政總裁溫達倫今午在足總總部接受查詢時表示，若港超復賽，在將軍澳足球訓練中心（FTC）閉門作賽是較可行方案。而該足球中心由明日起，只有限度開放予港超球隊訓練，不會開放給公眾，直至另行通知。

足總行政總裁溫達倫今午於位處何文田的足總總部，接受查詢時表示，若目前情况持續，未來一周（下月1日至4日）5場菁英盃分組賽肯定需要延期，而足總將於下周日之後安排會議，與球會討論在FTC舉行閉門賽事或港超延期安排，期望在下周中或周末前有定案，透露盡力維持在5月底前完季：「可能會增加日間場次，因為球會很多外援都是在5月後便完約。」

溫達倫補充，港甲等低組別聯賽將暫停舉行，直至康文署場地重新開放。有意見指取消足總盃賽程，他補充，考慮到下季亞洲賽資格，不同意有關安排。另足總表示，為盡量減低疫情在社區擴散的風險，足總職員可留在家中工作，直至2月2日。

第一日知垃垃出糧係咁咩

續多一個月約囉唯有

食屎啦垃圾立

佢真係有個句講個句 好撚正

咁做已經賤 仲要公開講係到扮可憐咁

希望首爾可以為大埔報仇

支持閉門作賽的球會還有冠忠南區，主席陳文俊表示：「政府封場都係擔心人群聚集啫，咁閉門作賽咪唔使擔心囉，無球迷入場嘅話，連大部分場地工作人員，好似票務、保安等等都唔使，兩隊波連埋球證有幾多人啫？希望足總可以安排到場地畀球會去閉門作賽，一日踢兩場，戲碼好嘅賽事就安排埋直播，等球季可以喺5月前完成咗佢啦！」據悉，傾向「閉門作賽」的球會除標準流浪和冠忠南區外，還包括香港飛馬和佳聯元朗。

將軍澳踢諗起都想笑

球員無波練

球感咪生疏晒？

吉打要晉級了

踢咗半個鐘就出黎燈

11月去旅行睇過首爾 好撚廢 吉打一定晉級

讓2.5都唔買下盤真係唔係路

首爾呢d閪波
域奇波有得鬥下

狗會有開亞洲盤咩？

首爾12m

我睇365

吉打rc

禁區rc?

禁區打排球咁撚樣

cls

打排球欄網cls

巴西仔

1-0

吉打紅左重勁

你燈夠未

下盤已死

自製全餐

禾妓名宿朴主永仲踢緊

吉打即刻換人
真係追和到？

燈到

後備龍黎講都幾勁

個龍都幾好波

Gel定頭都得啦

同牙輝有得揮

個龍cls

相反大埔既後備龍

甲組下遊龍
唔計

估唔到旺超聯未實行到
將軍澳超聯反而好大機會實行

趕住5月完慳番啲糧

fc東京個場水浸到港超咁

2-0

首爾2-0

要開上盤了

屌你真係燈黎喎

Melbourne

2-1

忽然覺得將軍澳個場好重要
如果唔係港超都唔知踢唔踢到

首爾og頂入

吉打輕鬆到

696

痴撚線波

屌你老母禾鹿

奧斯馬巴巴呢球何鋭味濃

吉打追和100%

3場亞冠外都係一球上落緊

準備3-1

GGGGGGOOOOOOAAAAALLLLLL

2:2加時

燈

港超有排冇得睇唔想做人了

上盤gel

手足保重

4-1

無流浪 無歐沖睇 唔想做人人了

勞烈斯

傾向「閉門作賽」的球會除標準流浪和冠忠南區外，還包括香港飛馬和佳聯元朗

立立應該恨左好耐

佢ig

冇follow佢佢po左D咩？

求Ching share

乜都冇喎

擺脫「前輩之名」 畢頓：我係我

談起畢頓（Seb），很多球迷自然會聯想起退役港腳麥基，皆因不論其成長背景，抑或球場上擔當的位置，畢頓都猶如一位「麥基2.0」般相似。然而這名傑志小將希望，藉着穩定和出色的表現，擺脫「前輩之名」，誓言要做回「畢頓1.0」！■圖：文／黃雋謙

畢頓的父母早在1994年移居香港，1999年誕下畢頓並定居於梅窩。他細說其成長環境：「我屋企人嚟自倫敦，由細到大都係聽英文音樂、睇英文電視節目長大，以前會諗自己係一個英國人。」

食叉燒飯魚蛋做地道港人

在英國文化薰陶下成長，但居住在香港這座東方城市，Seb坦言其生活方式與一般港人無異：「平時出入都係搭地鐵，亦會喺油尖旺流連，食叉燒飯、魚蛋等港式食物。」對比起父母的家鄉城市，Seb自言對香港的歸屬感更大：「每次去倫敦都係返去度假，反而返香港嘅感覺係回家返學同工作，喺到我更有安全感，所以會覺得香港先係真正嘅家。」

畢頓中學就讀國際學校，校中不乏優秀的年輕足球員。然而這些同學很多都持有外國護照，大部分畢業後都會回到原居地延續足球事業，惟獨Seb比起很多土生土長的人更愛香港。畢業後並沒有離開，選擇真真正正成為一位香港人，希望以足球回饋這個家：「18歲時我決定捨棄英國國籍，申請特區護照，留喺香港踢波。一來我可以用本地球員身份為傑志踢亞洲賽，二來我想爭取入香港隊，因為呢到係我屋企，着起香港隊波衫係我嘅人生目標！」

最難忘首次港超聯上陣

擔任右翼鋒的畢頓，擅於利用速度過關斬將，無疑與同來自英國的前港腳麥基相似。他表示，時常有人將他與麥基相提並論，但Seb坦言不想活在前輩的陰影下，期望能打出自我風格：「我唔想做『Second Mckee』，只想做『First Seb Buddle』！」

Seb今季在「藍鳥」新帥施利斯高域麾下，獲得不少上陣機會證明自己，更在去年10月對理文的菁英盃賽事中，攻入職業生涯第一球。不過他始終認為至今最難忘的比賽，是3年前的一場賽事：「我最記得係2016至17年球季，首次喺港超聯上陣對理文流浪嗰場波。當時我尾段入替，球迷嗌我個名，完場後同佢哋握手，雖然只係踢咗15分鐘，但感受依家仲好深刻，嗰晚返家直頭瞓唔着！」

由廠粉移情史達寧

畢頓除了是一位足球員，其父母其實都是足球狂熱分子，更是英超勁旅阿仙奴的熱血球迷：「我爸爸媽媽以前有阿仙奴季票，細個嗰陣佢哋會買『兵工廠』波衫畀我。」他還透露以前的足球偶像，是「高貝利之王」亨利和禾確特。

不過自從去年7月，在對曼城的友賽中遇到一位英超球星後，畢頓便「移情別戀」：「上年對『藍月亮』嘅友賽後，同史達寧交談，佢好好人，而且我哋都係速度型球員，我依家好鍾意佢，仲會參考佢嘅踢法添！」

畢頓Profile
英文姓名：Sebastian Robert Buddle
年齡：20
出身城市：香港
位置：右翼鋒、右中場
高度：1米80 體重：65公斤
今季出場次數／入球：7場／1球

飛門唔洗出醜於人前都好嘅

黑警文吹緊亞冠

場租？垃垃恨左好耐

西亞佬勇武

死全家啦

有無人教你架 黑警文！
邊個教你做黑警架！？

講真就算再開返 呢幾隊入場人數得3，4百
乘返一場千收返一兩萬
扣埋場租 食q同啲足總helper 真係有賺

Ericsson: 如果餘下賽事都閉門作賽，下圖就是本季港超最終入場人數紀錄，並以創造幾項有史以來最低紀錄

1. 場均為388人，在6屆港超聯賽中最少，比冰河時期更低

2. 歷史性首屆錄到0入場人數，季內有46場乃錄到0入場人數

3. 所有上屆有參與港超球隊，今屆全部球隊都下跌

出哂事，吹漏哂啲波，主冇左2球12碼，佢幫客隊

死黑警唔識吹就唔好出去影衰香港人

閉門作賽係用FTC, 應該唔洗場租添

垃立季初已預視到，400萬班費真係夠用

畢頓的父母早在1994年移居香港，1999年誕下畢頓並定居於梅窩。
冇落過街場

點解一個咁耐冇吹過波既球證可以吹亞冠？

北韓球會於2017年成功申請到亞協盃參賽牌照後，班霸4.25是連續三年打入淘汰階段，今年更加躋身決賽，最終一球不敵黎巴嫩球會阿爾阿赫德屈居亞軍，不過，決賽原先踢兩回合，4.25堅拒將賽事直播，亞洲足協臨時將決賽安排在中立的馬來西亞上演，並由兩回合改為一場決勝。

雖然北韓4.25等球會今年有繼續申請亞協盃牌照，但亞洲足協指北韓球會未達參賽要求，拒向北韓發出參賽牌照，這意味北韓未來兩年無緣出戰亞洲球會賽。據悉，亞洲足協於2021年準備於亞冠盃分組賽擴展至40隊，分為東、西亞兩區後，兩區前10名屬會均可獲得至少一席分組賽席位，在北韓被「釘牌」後，原先排東亞區第11位的香港，將升一級至第10位。亞洲足協職員已向出席抽籤的港超聯球會代表透露，今季港超聯冠軍有望出戰2021年的亞冠盃分組賽。

蘋果第一段9up
亞協決賽不嬲一場過
何來兩回合變一回合

黑警連吹波都要7過人

啲球會分截咗數未？

柒出國際

根據數字球fb截至1月22號嘅資料，香港應該係東亞第12先啱喎，就算北泡唔畀玩都係上唔到頭10

畜力條撚準備

黐孖筋

Kitchild, 真可愛Kitchild

AFC職員講得出港超有機1+1
應該代表19年11月已經截左數

都on9咩低過冰河時期咁嘅特殊情況有咩好比較

fb見到個好mean留言： 香港波球場每行只限坐一個再要隔行坐個場都唔會爆喇 駛咩閉門作賽

【武漢肺炎】富力球員需分隔兩地訓練 冀足總盡快訂下時間表

撰文：袁志浩

近日武漢肺炎肆虐中國及香港，訓練基地位於廣州的港超「富豪球會」富力R&F亦受影響，球隊主教練楊正光及部分球員昨（28日）晚因考慮健康因素而返港，並將會留港操練。

富力年初三（27日）已重投訓練，惟香港政府昨日公布將局部封關，加上考慮內地疫情，部分球員跟教練昨晚完成操練後隨即乘球會包車返港。據了解此舉由主教練楊正光主動提出，而富力部分外援仍未歸隊，返港球員主要屬本地球員。楊正光稱：「封閉部分關口對我們影響不大，能返港就可以了。內地疫情嚴峻，也收到呼籲，若於國內工作要盡快返港，所以球隊選擇讓球員回港，始終安全及健康最重要。」

富力球員於昨晚約10時經陸路抵港，主帥楊正光稱球員健康是首要考慮。（資料圖片）

球員分隔兩地訓練 「留港多久暫沒定案」

據悉，富力日內有機會於將軍澳足球訓練中心進行操練，惟對於留港多久、球員何時才動身返回廣州，楊正光指球隊暫未有任何計劃，目前全隊只能分隔兩地各自練習。他說：「這對球隊影響很大，因未知港超延期至何時，訓練上的安排也很難控制。其他球員會留守廣州繼續練習，無法一起訓練，但特別時期只能盡量取得平衡。」

足總目前傾向於將軍澳足球訓練中心閉門作賽，楊正光也贊同，「明白其他球隊或不願意作客廣州，相信在香港踢，球隊也不會受影響。不過這要看足總如何決定，以及怎樣安排場地。」

富力港超聯主場設於中國廣州的燕子崗體育場，今季主場5戰4勝，若閉門作賽大有可能喪失主場優勢。（圖片來源：香港足總）

梁諾恆：望足總盡快訂下時間表

效力富力的港足中堅梁諾恆，則坦言富力訓練基地都有採取各種衛生措施，「基地早前曾進行全面消毒，球員都要通過量體溫等檢查後，才能進入基地，所以無論球場，飯堂都保持到一個良好的環境。只不過因收到封關的消息，所以球會允許本地球員返回香港訓練。」

談及港超以至球隊訓練受疫情影響，「細佬」也明白各方面已盡全力、以健康為最大前提下提供解決方法，「擔心總會有，希望足總能盡快訂下往後比賽的時間表，讓所有球會好好準備。」

咪就係，亞協決賽係東亞同西亞輪流一場過舉辦，2019 係Inter zone 冠軍一方4.25 做主隊，不過北泡唔搞直播變咗要係東亞搵個中立場踢，而嚟緊今屆決賽就係west zone 冠軍做主場。

毒果係咁

楊正光同畜力班球員食撚屎
做咩唔留係廣州？

樂仔呀

大球場一個坐一行都得啦

諗起都覺得好撚凍

香港 11
緬甸 12

唔夠口罩可以點

總之唔撚好係畜力霸左個位就得啦

寧願比何銳踢都唔好比畜力

yes

今日好似係冬季轉會窗最後一日？

傑仔

波台都咁撚悶唔想做人了

去CC台吧 好有趣的
可以隨便屌鳩人

黃衛兵不了

緬甸都有直播
馬拉竟然冇

封關未呀！！！

馬拉賤種狗

【武漢肺炎】富力本地球員返港 兵分兩地操練 足總下周一與球會研復賽安排 (17:55)
2020/1/29

武漢新型冠狀病毒疫情持續，政府昨宣布「局部封關」，暫停高鐵及關閉6個口岸等後。其中以廣州為主場及訓練基地的港超球隊富力R&F，主教練楊正光已聯同12、13名本地球員即晚返港，但內地球員留在廣州，加上部分外援未歸隊，令球隊將要兵分兩路操練。而足總預計在下周一下午約見各港超隊代表，商討復賽安排。

港超聯賽因康樂及文化事務署的球場「封場令」而暫停舉行，各港超隊則繼續操練，以保持球員狀態，如東方龍獅及冠忠南區等到將軍澳足球訓練中心；傑志、香港飛馬、和富大埔及愉園則到賽馬會傑志中心訓練。

至於富力R&F，主教練楊正光聯同12、13名本地球員，包括盧均宜、林嘉緯及梁諾恆等，昨晚已乘球會專車返港。楊正光透露，因香港局部封關，除了內地球員及兩名入籍港將基奧雲尼及羅拔圖留在廣州，由3名內地教練協助訓練，本地球員都已返港，今日休息一天後，未來兩天會在將軍澳足球訓練中心操練。

外援方面，楊正光補充，主力伊高沙托尼在巴西休假後，今日已抵港入住酒店，將會在港隨隊操練，而仍然休假的謝家強、林志堅及林柱機等人，亦已安排家屬搬離廣州返回各自家鄉。他認同，若內地疫情再嚴重，安排外援抵港歸隊是較安全做法，會視乎下周跟足總會面，討論港超復賽事宜後，再與球會商討之後安排。

【武漢肺炎】銀牌決賽存分歧 東方想繼續 理文撐改期

武漢肺炎禍及香港，周六起一連四日菁英盃賽事已延期。下月9日原定在旺角大球場上演銀牌決賽，是否延期仍屬未知數，東方龍獅及理文兩隊現時意見分歧。

銀牌將由東方與理文爭奪，在康文署封場下，東方主教練李志堅認為球賽應如期舉行，他說：「足總有了解初步意願，我們想繼續踢，就算閉門作賽也接受。現時疫情我看不到短期內會有大變，延遲一、兩個月可能沒分別，不如先解決。」理文主教練陳曉明就強烈反對比賽如期進行，他說：「我們反對比賽如期及閉門進行，距離2月9日只餘個多星期，學校也停課，大家對疫期的判斷也要再觀察。足球始終是有身體接觸的運動，隊內我們可確保沒有問題，但難以肯定其他球隊的球員。」他又指出，難得可晉身決賽，全隊均珍惜機會，認為聯賽或菁英盃這些「長途戰」閉門進行疏導賽程合理，但決賽只得一場，相信延期也較易安排。

康文署場地今日起關閉，多支球隊要覓地訓練，將軍澳足球中心（FTC）今日只有早已預訂場地的東方、南區和理文使用，FTC未趕及安排球場予其他球會；除傑志外，飛馬、大埔和愉園今日均在傑志中心操練。陳曉明透露，多支球隊將遷入FTC操練，但將改為只開放至下午2時，令眾球隊將集中在早上使用FTC，他說：「有球員反映擔心衞生，若七、甚至九支球隊集中，如有一位球員出現問題，會否感染到整個港超呢？」理文與東方均是FTC常客，相對影響較少，但陳曉明指，平時能在FTC做到的健身、按摩等或受影響。

2003年「SARS」襲港時為球員的東方助教羅志焜就認為，康文署暫停體育設施開放沒有必要，「體育館可鼓勵大家做運動，強身健體，但今次可能政府覺得事態嚴重吧。」李志堅就指，要特別提點外援注意衞生，「我不知道他們接收的訊息與我們是否有分別。」但他指有球員考慮先把子女送回巴西。

記者、攝影：禤家民

陳曉明：隊內我們可確保沒有問題，但難以肯定其他球隊的球員。

體育館可鼓勵大家做運動，強身健體

普通流感咩

佢咁講都好正常

擺明唔信佛山

冇得約越南友賽了

專欄輪住嚟 作客吉打親歷最震撼畫面
01月29日(三) 21:00

大家好，我係董浩然！今季有幸加盟和富大埔，同呢隊上季聯賽冠軍出戰亞洲球會最高級別嘅「亞冠盃」外圍賽。諗番起我以前都試過以球員身份踢過「亞協盃」，但係冇諗過十幾年後，竟然會以教練身份再參與亞洲賽，實屬榮幸。

呢次係我首次去到吉打呢個地方。第一樣發現嘅野，就係當地人對足球嘅熱誠！球隊坐車期間，發現馬路邊嘅LCD大電視，其中一頁就係介紹緊我哋場波。仲有一樣好震撼嘅野，就係吉打球迷嘅熱情。我哋球隊巴士未到球場，沿途已有大批球迷等住入場。就算係客隊嘅隊巴，球迷都會夾道歡迎，相當友善。

進到球場後，我先發現成個達魯阿曼球場坐咗近兩萬球迷！而我哋就喺充滿歡呼聲、歌聲下嘅球場入面踢呢場波。講真呀，見到咁嘅畫面，我哋所有人真係有啲壓力。完場後吉打球員去球迷區接受歌聲祝賀時，係我第一次喺球場入面親身感受到咁澎湃嘅氣氛！嗰種彷彿連個身體都畀歌聲震動嘅感覺，對上一次都應該要數番十年前東亞運決賽喇（嗰陣我係睇波啫）。

場波我哋大敗而回，大家一定覺得失望，作為教練團一分子，自己更加責無旁貸。不過比賽已成過去，唯有藉住今場比賽吸取經驗，為之後嘅本地賽事同「亞協盃」做好調整。

感謝球迷長途拔涉支持
講到最後，一定要多謝一班從香港遠道而嚟支持嘅大埔球迷。講真，踢呢場波之前，大家都唔知吉打喺邊，而要去到吉打作客就真係一啲都唔易。球迷你哋都千辛萬苦咁入場支持，只能夠講一句：萬分感激！有你哋嘅支持，球員無論幾攰都好，都一定繼續跑落去。之後就要勞煩你哋落力打氣，等我哋一齊行番上高山！

和富大埔
守門員教練 董浩然

呢啲時勢仲想送頭

董蛇

佢守得好過何銳啦

用念力殺毒大法

學下陳麒

source?

原來太陽國際連青年軍都唔撚搞

執笠未呀

黃血饅頭

佢應該係少數球證
寧願出去海外吹其他波
都唔敢返本土聯賽執法

閉門比賽佢咪去吹囉

到時落唔返嚟就 gg

呢間hea 搞青訓，加埋公司成日盈警，預咗

網購囉
記得唔好用順豐 會 block 口罩

呢兩個港人黎

係喎 自膠

晉峰咁認真

唔怪得cow boy 走人

有咁啱得咁蹺 兩位都有恩師提攜喎！
01月29日(三) 21:32

上季勇奪「菁英盃」的理文，今季在衞冕路遇上阻滯，不過隨着「菁英盃」分組賽改為以雙循環進行，陣中U22球員上陣機會倍增，周家樂與鄧匡延兩位適齡球員均認為「菁英盃」給予學習機會，決心爭取表現並力求進步，以答謝恩師提攜！

正於港大修讀會計及金融學理的鄧匡延，加入校隊後獲得兼任港大足球隊教練及理文助教的曾昭達賞識，最終獲薦加盟理文。「匡延」除了感激「達Sir」提攜外，亦慶幸球會給予很大自由度，助他分配時間應付學業，儘管他年幼時曾以港隊青年軍身份踏足旺角大球場，但相隔數年重返這個港足勝地的體驗，令他迅速成長︰「一場『菁英盃』比賽學到嘅嘢，其實比學界比賽，又或者練幾個禮拜波更加多，因為職業賽嘅關係，大家都會投入好多，又有觀眾嘅壓力令自己更專注，比賽做錯特別深刻，因此改進得更快。」

首次踏上港超舞台的鄧匡延認為，心態及體能固然是足球員成功之道，但了解自身不足，並找到對的學習對象，就可以事半功倍︰「最初嚟到理文，見到隊友經驗豐富同好勁，我會好驚去用波、會好怯，依家先開始敢用波，進步都快咗。我鍾意踢進攻中場，奈何自己身體質素唔夠好，要日後再鍛煉，所以暫時要喺邊路發展。隊友亞哥斯達係我嘅學習對象，佢係一個好典型、好叻嘅進攻中場，令我睇通好多嘢，學習佢嘅進攻方式令我進步好大！」

今年在理文迎來職業生涯第3個球季的周家樂，坦言實戰經驗讓自己吸收得最快，亦感謝主教練陳曉明讓他在賽事中處理死球，提升戰力︰「我第一年踢職業以學習為主，第二年跟『陳Sir』學到好多細節上嘅嘢同幫波嘅意識，佢好專業，令我喺思維上學到好多。希望喺今季『菁英盃』8場都有出場機會，唔理正選定後備，最緊要有得踢。球隊今季聯賽成績好，應付多邊戰線需要唔同人手，我哋一班年輕球員，喺『菁英盃』就有機會表現自己！以前踢青年隊時，罰球、角球都由我處理，好開心『陳Sir』見到我有呢方面嘅能力，可以將自己嘅長處發揮出嚟！」

談及對自己足球路上影響最大的人，「家樂」坦言非青訓球會自由人創辦人之一的蘇來強莫屬，而代表港隊U20五人隊的經驗亦令他有得着︰「細個踢『自由人』嗰陣，『蘇Sir』（蘇來強）睇好我可以踢超聯，所以佢將我推薦畀理文，依家喺『菁英盃』有穩定嘅上陣機會，自己都會好好把握，證明自己能力！『蘇Sir』影響我最大，佢教嘅技術好全面，好適合將來有意投身職業足球嘅球員，佢係一個良師益友，練波時練波，玩還玩，分得好開，對我幫助好大。另外就係香港五人足球代表隊，踢5人對踢11人好有幫助，因為如果5人踢得好，踢11人自然會好。」

晉峰足球隊⚽️開工大吉！
次循環繼續努力、順順利利！
祝大家身體健康、平安大吉！

周家樂練射術呀唔該
腳頭勁但係唔中龍都無用ga

呢個係之前講過會upload上嚟嘅港超patch
Update咗轉會 聯賽規則 菁英盃個規則
升咗港超球會 港超嘅聲望少少 依家應該同中甲差唔多或者差中甲少少
如果大家想玩得真實d 建議大家每季完個陣 用修改器改下球會嘅財政
當係真實嘅每年班費
如果有嘢要改嘅話 歡迎咁多位巴打提出

感謝

原來你講呢個？

疫情無損雄心 港甲晉峰買西丙外援打江山
01月30日(四) 11:04

正當港超聯球隊受疫情影響，操練受到阻礙之際，港甲豪門晉峰卻不敢怠慢，周四（30日）早上假京士柏運動場進行操練。晉峰半季暫以30分高踞榜首，總教練何信賢揚言下半季目標明確：「升班！」為此，他們更剛羅致2名曾效力西丙球隊的外援補強。

晉峰季初曾公布其班費超過600萬，更請來西班牙教練艾斯達維貫徹巴塞式傳控踢法，揚言爭取甲組聯賽冠軍，堂堂正正取得港超聯入場券。港甲聯賽一半過去，晉峰並無令球迷失望，暫以13戰9勝3和1負，得30分成績位列榜首。總教練何信賢認為球隊半季達標，球員的鬥心和控球能力在艾斯達維麾下提升不少，但在體能和速度上仍然有進步空間。

季初晉峰對升班未抱很大決心，如今成為季中冠軍，「何Sir」終為晉峰定下明確目標：「我哋衝超決心好強，係成隊波嘅願望。」雖然雄心壯志，但他並不希望球員過份自信，組軍策略仍在初步階段，假如升超陣容仍可能有很大變動。為增強實力，球隊剛引入2名外援——卡爾特納和費利浦薩，前者為西班牙籍防守中場，擅於攔截和控制節奏；後者為巴西翼鋒，擅於入楔和突破，兩者均曾效力西丙多支球隊。「何Sir」指新兵將能刺激華人球員的思維：「畀佢哋睇下就算只係西丙，佢哋嘅能力同對自己要求都好高。」

受武漢肺炎疫情所致，康文署轄下球場關閉，何信賢坦言球隊操練受到影響，恆常操練唯有靠租用如京士柏等私人場地，但無論如何晉峰都不會因而停步：「雖然聯賽停咗，但我哋一定要行落去。球員要靠恆常訓練維持信心，而且我哋係職業球隊，冇停嘅空間。」他透露會積極約港超聯球隊進行友賽，或作球場外的體能練習維持狀態。而面對聯賽停擺，「何Sir」建議足總在復賽後可縮減場數，盡量在7月前完成賽季。

13戰中，「1哥」晉峰攻入29球，雖然僅計入球數字，並不及積分榜排得2的景峰（44球）、第3的港會（38球），以及第4的南華（30球），但在防守力方面晉峰卻非常突出，開季至今只失掉11球。

晉峰29個聯賽入球中，其中6球來自隊中首席射手、現年26歲的何思哲，他先後在對深水埗、永義地產和公民的賽事「梅開二度」；次席射手為同樣射入了5球的Brown, Jordon Graham John和黃偉國。對於自己在上半季的演出，何思哲作出這樣的自我評價：「我自己係多利用走位入楔射門嘅前鋒，所以球隊善用短傳入滲嘅打法，有助我容易啲入波。」他認為晉峰假如升超，自己有信心繼續留隊：「餘下半季盡量裝備自己，有信心可以跟球隊升班。」

至於13場聯賽均出任正選的香港U23門將林駿杰，對於晉峰乃目前港甲中失球最少的球隊，感到高興卻未有邀功：「我本身踢開5人，所以11人足球上有啲位冇咁純熟。呢年跟何國泉教練，慢慢學咗好多唔只喺技術上，甚至幫波、戰術上嘅知識，咁樣可以幫到隊友。」

卡爾特納Profile

英文姓名：Carles Tena Parra
年齡：27
國籍：西班牙
身高：1米81
位置：防守中場、中堅
曾效力球隊：Santfeliuenc FC、CE Europa、UE Figueres（西丙）

費利浦薩Profile

英文姓名：Felipe Sa
年齡：24
國籍：巴西
身高：1米69
位置：翼鋒、前鋒
曾效力球隊：Sant Andreu、EC Granollers、AD Alcorcon B（西丙）

【港甲】晉峰求衝超增兵訓練拒停步 總監：縮短賽程屬可行方案 (15:52)
2020/1/30

武漢新型冠狀病毒疫情籠罩香港，足總暫停所有賽事，康文署的球場等設施亦封場。港甲榜首的晉峰在農曆新年後，今早繼續操練，最近更簽入兩名外援，為「衝超」做好準備。不過，球季能否完成是未知數，晉峰足總總聯何信賢表示，尋找訓練場有難度，但會維持體能訓練，並稱縮短港甲賽程是可行方案。

經過半季，晉峰現時13仗30分暫列港甲榜首，領先緊隨的景峰及港會5分。球隊今季由曾在西乙B聯賽執教的西班牙籍教練艾斯達維領軍，班底以大專生為骨幹，亦有42歲前港腳何國泉任門將教練兼球員，協助港足U23門將林駿杰成長，而球隊半季僅負一仗兼只失11球，屬港甲最少，最近更簽入兩名曾在西乙B聯賽落班、27歲西班牙籍防中卡爾特納，以及24歲巴西籍翼鋒費利浦薩。

晉峰足球總監何信賢表示，晉峰「衝超」決心很強，但在港甲奪冠是關鍵，否則未能達標，勉強升班也沒意思。目前港甲雖然因疫情暫緩，何承認球會非常被動，但稱：「晉峰是職業球會，沒有停的空間。」康文署近日開始封場，他承認尋找訓練場地確令人傷腦筋，今早只能暫在香港欖球總會轄下的京士柏運動場練習，何說之後會在健身房、跑沙灘或行山等練習，維持球員體能訓練，並認同縮短港甲賽程，是確保完成球季的可行方案。

何補充，球隊在半年專業足球培訓後，球員意識及心態俱佳，但體能及行軍速度上仍未達港超水平，埋門能力亦有很大進步空間，並強調現簽入兩外援，用意希望帶來新思維，刺激本地小將進步，在訓練及比賽中學習及成長。

球會足球總監何信賢對排名達到季前目標感到高興，他稱球員在意識及心態上都有增強，惟速度及體能仍未達港超水平，「球員身高沒有優勢，輸掉了很多死球，下半季要改善防守；進攻則維持傳控踢法，但目前有些華將面對空門也沒信心起腳，未來思維要轉得更快、更敢於下決定。」

因應武漢肺炎蔓延，康文署停止對外開放轄下場地，足總也宣布暫停旗下賽事。不過何信賢指出晉峰屬職業球隊，沒有暫停操練的空間，除繼續向香港欖球總會借用京士柏運動場、或於自家健身室練習外，也考慮以跑沙灘及行山等另類體力活動，保持球員體能。

他也希望足總能盡快為餘下比賽想辦法，「現階段要6月完季也很困難，縮短球季是方法，但球隊便需處理長達數個月的空檔期，無論球員狀態及薪酬也是考慮因素。」

港超聯 東方龍獅青訓網絡擴至法國！

東方體育會周四（30日）舉行新春傳媒茶聚，並公布足球部及籃球部的發展方向，副主席游永強則透露於去年5月已成功收購法乙球隊索察：「呢支法乙球隊之前由另一支上市公司擁有，我哋喺機緣巧合下入主咗呢支球隊，而我亦都係呢支球隊嘅President（主席），會全權主理。」「游生」亦指，球會今季由戴文康出任會務發展總監一職，除負責推廣球會對外的發展及合作外，亦已安排4位10歲球員在父母陪同下前往法國學法，並在當地接受教育及與父母同住，讓球員可在符合國際足協規例下代表當地球隊上陣︰「我哋希望唔同嘅人才可以加入我哋呢個大家庭，所以我哋邀請咗『戴Sir』幫手，其實佢舊年已經喺東方幫手睇住我哋嘅業務發展，包括『Project E』。依家我哋多埋法國呢邊嘅機會，未來『戴Sir』會利用法國嘅資源，去帶動香港嘅青訓計畫。大家睇到『Project E』已經係一個好嘅開始，有『一仔』（梁𧙗維）成功轉做職業球員。」

「游生」亦指，去季季尾在入主索察後球隊最終成功護級，並認為該法乙球會的發展亦具不少發展空間︰「索察呢支球隊嘅青訓喺全法國係排第三，每年出產好多踢得好好嘅年輕球員，我哋入主嘅時候，有個好好嘅球員19歲就去咗國際米蘭，證明索察好多球員都係大球會嘅羅致對象，我希望『戴Sir』可以將香港、法國、葡萄牙串連一齊，以一個跨越亞洲嘅資源去培訓香港嘅年輕球員。」

東方

好事

只能說
如果真係掟堆仔去學法就搞得起青訓
支那就唔會到而家都係柒

不過都係值得試/期待

tsun dai老豆親自複製tsun dai

都係搞好自家青訓吧啦

18歲以下球員外流要父母陪去
要好大犧牲

新嘗試好事

追夢理應如此
他日成功 一切黎得難得

都有用嘅 起碼見識多啲

索察青訓系統都叫係法國top既，可以期待下啩……

未來FM有得用多D香港幼齒啦hehe

好事 希望鍾奶共唔好搞搞下唔搞

法乙都俾你買埋，玩晒啦

買英國球隊啦 想睇第一個香港人踢英超

洗唔洗複製埋奶共嘅性格？

晉峰老細係邊個 仲有錢過莫生

楊家誠no.2

【馬騮吉打實記】
我哋個守門員教練馬騮sir出征吉打後有感而發，所以就決定同大家分享吓，亞冠外旅程中嘅一啲難忘回憶。

#我撐本地波 #亞冠之旅 #專欄輪住嚟 #tpfc #wofootaipo #和富大埔

唔奶共猶戴點會可以轉會去英超隊
本身比到盡英冠料
未去荷蘭之前英甲都無得出

【武漢肺炎】港超外援家屬掀離港潮 李志堅：銀牌決賽可押後

即時體育

撰文：袁志浩
2020-01-30 18:07
最後更新日期：2020-01-30 18:07

東方體育會今日（30日）下午宴請傳媒茶聚，東方體育會副主席游永強，以及足球隊主教練李志堅，就近日港超延期等各種問題作出回應。

武漢肺炎疫情持續擴散，康文署「封場」措施令本地大部份球隊陷入「球場荒」，紛紛改覓私家場地訓練；球會擔心賽程無限延期之餘，也憂慮球員於比賽間因接觸而受感染。東方主教練李志堅於席上接受記者提問後稱，相信全個球圈都「坐埋一條船」，呼籲大家團結對抗疫情及各種問題，「足球有別於一般職業，沒法子Home office（在家工作），而只要有一位球員染病，相信大家也會提心吊膽，所以希望大家可共渡時艱。」

李志堅：應建議政府局部開放旺角場

足總行政總裁溫達倫早前曾透露，會方傾向於將軍澳足球訓練中心進行閉門比賽。堅sir表示此地點在安排上雖較方便，惟地理環境欠佳，「訓練中心的場地很大風，此外在因素會影響球隊水準。」他又指足總可考慮向大學借用場地，或跟政府相討有限度開放個別場館作賽，「旺角場閉門比賽是否可行？我認為足總至少應向政府提出此建議。」

高級組銀牌決賽原定於2月9日上演，東方將跟理文爭奪冠軍。早前以疫情問題短期內難以解決為由、堅持比賽如期舉行的堅sir，近日有另一種看法，「若延遲兩個月後，跟現在閉門比賽根本沒分別，我當然不支持改期；但如果這兩周的確是疫情最高峰或最危險時期，延後也可行，待兩周後再作考慮。」

高級組銀牌決賽原定下月9日上演，李志堅表示，若未來兩周是防疫高峰期，延賽是可接受的，但重申不能無了期延期：「長遠只會積壓更多比賽，始終都要面對。」

多支港超隊的外援或入籍兵，最近陸續安排家屬返回家鄉防疫，如東方射手盧卡斯及傑志中堅艾里奧等。傑志甚至資助球員乘Uber，以取代公共交通返球會中心操練。

就足總高層早前提出或在將軍澳足球訓練中心（FTC）閉門比賽，堅sir則建議，足總應嘗試與政府商議「局部開放」旺角大球場閉門比賽：「在FTC閉門比賽雖然較易安排，但那裏很大風。港超是職業賽事，若有外在因素影響比賽水平，要認真考慮。」

講到香港波賽程好密咁 收皮啦

明明好似英超咁踢既話12月已經可以唞暑

積下積下好多架啦 同埋好似垃垃個d簽約簽到五月中/尾 點搞得掂

超智能控股主席，亦即東方副會長鍾乃雄去年透過旗下的Phoenix Time Holdings Limited從德普科技收購法乙球會索察，並委任游永強擔任索察會長，而游生今午透露，早前安排四名10歲的東方青年軍到索察青年隊作考核，經過索察青訓教練考核，其中兩位可留在當地受訓，並在當地接受教育，希望他們可透過索察青訓系統，為本地球壇培訓球員，更希望他們可打入法國球壇。

游永強補充，東方青年軍會繼續跟英超狼隊和阿仙奴合作，未來會爭取對方來港獻技。

邊有英冠料

加油啦各位小朋友

大年初六，球會宴請一眾傳媒朋友。球會副主席游永強先生在午宴上亦宣布，東方龍獅足球隊未來與🇫🇷法乙球會索察成為長期合作夥伴，以及講述⚽足球隊與🏀籃球隊的未來動向，最後當然大派利是🧧並祝願各位身體健康，萬事如意！

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL

屌你少少風都咁多野講
人地成個浪打埋黎都照踢

有冇手足有fm20個港超patch條link，搵post頭得2019

亞協分組賽
東亞區各隊主場

和富大埔(香港🇭🇰): 旺角大球場
大同(台灣🇹🇼): 台北田徑場
鄒北記(澳門🇲🇴): 澳門奧林匹克體育中心運動場

資料來源:

From: 數字球

置咗頂

閉門吧

希望有直播

真實可能未必有

Oncc

體育

高級銀牌 決賽點算？陳曉明：唔使急喎！

足總將於下月3日（周一）下午與港超球會開會，商討未來賽事之安排，當中包括「閉門作賽」。原定在下月9日「高級組銀牌賽」冠軍戰決鬥的兩位主帥，理文主教練陳曉明和東方龍獅足球隊總監兼主教練李志堅，就異口同聲表示任何安排都要仔細考慮清楚，急不在一時！
對於有球隊提出「閉門作賽」，務求季賽事可以如期、甚至「快快趣趣」完成，「曉明Sir」首先提出一個疑問，就是：「我唔明點解要到下個月3號先開會傾，點解唔盡快去決定一啲嘢呢？足球員冇得在家工作，呢幾日大家出嚟練波其實都擔驚受怕，尤其係啲外援球員。若果足總可以早啲決定到，幾月幾號之前嘅比賽延期、幾月幾號之後嘅波照踢到就踢，唔得就閉門，我哋就有去諗吓點做，起碼呢幾日唔使球員出嚟練波先。呢方面我哋真係好唔明白！」

對於「閉門作賽」，「曉明Sir」指「菁英盃」及「港超聯」等賽事，因為之後會關係到出線、冠軍及亞洲賽資格，所以一旦賽事未能回復正常運作，要採取一些特別安排如「閉門作賽」等，可謂無可厚非。但對「高級組銀牌賽」決賽，他則堅決反對按原定日期閉門舉行，他說：「一場過嘅決賽，只係關係到兩隊波，遲啲踢又唔影響其他嘢，根本無必要『嗱嗱臨』踢咗佢。咪等一個月、兩個月之後先踢囉，到時都仲未掂嘅話，先再閉門都冇辦法啦！」

兩位小朋友 加油! 學法文 第時打法甲 唔驚無錢搵 唔好返黎香港球隊. 打港隊果陣先好返黎!!!!

唔該m子～

支那應該攬炒左好多聯賽 都踢唔到

奧運

港超聯 楊正光：目前未有計畫返廣州

訓練基地及主場位於廣州的港超球會富力R&F受「武漢肺炎」影響，部分職、球員周二（28日）迅速回港防疫。該批球員周五（31日）假賽馬會香港足球總會足球訓練中心繼續訓練，除謝家榮受傷未能到場外，該課僅得13名球員出席，教練亦只得主教練楊正光一人。「楊Sir」更要一人分飾多角，參與分隊賽之餘，也要兼顧管理裝備等其他工作。

「楊Sir」在收操後接受訪問時表示：「現時最緊要係安全，所有嘢都因應現時情況而定，但係都希望平衡到健康、安全、訓練量三方面，暫時呢段時間都係咁運作住先，未來都要等足總同球會開會定咗方案先，目前未有打算返上廣州。」他續說：「球隊都擔心上面嘅情況，仲喺上面嘅球員要再睇吓點樣安排，暫時佢哋都會喺上面繼續訓練，之後點安排都未知。另外，謝家強、林柱機、體能教練米爾高、迪布利、古拿都仲喺佢哋歐洲嘅自己屋企，我哋都有畀Program（訓練計畫）佢哋自己去保持訓練量。」

目前球隊多名主力如：基奧雲尼、羅拔圖、白鶴、利安高、林志堅、周煜辰仍身在廣州，「楊Sir」稱：「前一日我哋傾就話上面嘅球員開始有啲擔心，特別係佢哋住嗰區好似有3個患者，所以謝家強嗰啲堅持唔返廣州。佢哋落唔落嚟香港最主要嘅因素係住宿，球會擔心酒店疫情爆發，但係我認為球員喺廣州嘅危險性仲高，所以我建議就係一齊落嚟，因為依家好似無了期咁等，當一個集訓咁去做兩三個星期，之後再定。」他補充說：「外援、入籍兵都願意返香港，只不過係要解決住宿問題，但係一切都要等足總同球會開完會再決定。」

此外，據了解早前外媒報導的即將加盟的厄瓜多爾前鋒Daniel Angulo已抵港進行體測，意味著此子若然正式加盟，將隨「楊Sir」在香港訓練。

光哥保重呀
唔好操勞過度

冇聯賽齋亞冠點break up 比賽狀態

【武漢肺炎】港超隊拒北上作客廣州 富力勢失餘下主場

武漢肺炎繼續擴散，港超聯被波及，復賽無期。而有港超聯球會教練表明，在疫情未必可以在短期內受控下，就算港超聯賽稍後復賽，亦不應冒險北上廣州作客富力。

疫情失控，中國確診已近萬宗，以廣州為主場的港超聯「特權球會」富力，在廣州確診不斷增加下，球隊周初為球員安全，而安排球員在港操練以保持狀態應付可能稍後重開的賽事。而有港超聯球會教練認為，疫情仍在擴散，稍後港超聯如可復賽，是不可能不顧球員健康及安全，按足總賽程到廣州作客富力。

該名港超聯教練指:「足總下周初與港超聯球會開會商討餘下賽季的賽事安排，暫未知何時重開，而球會需要考慮球員健康及安全等問題，如在疫情下仍堅持北上作客廣州對富力是極不智及不負責任行為，故會向足總提出，如復賽將要求足總將富力餘下四場主場賽事改到香港進行。」足總下周一召開港超聯會議，研究如何應對疫情下，康文署封場，港超聯菁英盃分組賽延期，賽事被阻延，與何時復賽等等的問題，而有教練記為聯賽不可能無限期延期，故建議先完成重要性較低的菁英盃，以騰空賽期給港超聯、銀牌決賽及足總盃等。

富力季內已進行五場主場賽事，尚餘四場主場賽事，根據足總已公佈賽程，下一場主場是下月29日對和富大埔，之後是3月21日對冠忠南區，餘下兩場是4月9日對飛馬，與5月16日鬥香港飛馬。

富力主教練楊正光今晨操練後接受查詢時回應有港超聯球會不願作客廣州對富力時表示，始終球員安全及健康是重要，現階段仍堅持主場賽事在廣州擧行未必合適，個人不反對賽事改回香港進行，至於港超聯餘下賽事如何安排，希望經過下周一的會議可以明朗。

天滅富力 返黎香港踢我地南區有機會

算撚數啦 主場都畀人臨尾入2球

多謝你地肯update fm既巴打

牙frank唔想搞/冇時間不如放比第二個人update啦，最重要果d數值同位置係好多年都一樣淨係得轉會有update

屈 dee

光sir心繫我港

4月19係對傑志

各位年青球員
趁停課好俾心機練波啦

昏迷咗成個星期，新年後幾時開始有得睇垃圾本地波？

麻煩繼續昏迷落去

如果真係攬炒埋奧運 支那算唔算揚名立萬

用生化武器目的就係咁

目前球隊多名主力如：基奧雲尼、羅拔圖、白鶴、利安高、林志堅、周煜辰仍身在廣州

廣東省政府召開了新聞發佈會，會上指出廣東新增43例確診病例，累計達436例。

【6點半體場●一周人語】來港踢波曾斷腳 十字韌帶撕裂 有一種堅持叫梁嘉恆

對港超聯球會理文的前澳門代表隊前鋒梁嘉恆來說，持續傷患，一度令他站在能否延續職業球員生涯的邊緣，而幾經辛苦終於找到問題所在，希望經過今次的手術，與長時間治療，可以趕及季內復出為球隊爭取成績。

現年27歲的梁嘉恆是繼陳達燊及林毅東後，另一位在港立足的澳門球員，14/15球季加盟和富大埔，16/17球季轉投香港飛馬，力拼的表現令球迷留下頗深印象，可是其後經常養傷，結果提前與飛馬解約；上季轉會理文，期待有新開始，可是傷患依然不絕，到季尾聯賽對東方，在爭波時右膝受傷，送院查後才知道前十字韌帶原來早已撕裂，接受接駁韌帶手術，經過超過半年治療，近日開始恢復隨理文操練。

這位兩屆澳門足球先生透露持續受傷源於2012年被鏟斷左腳要接受接駁手術，可是所裝螺絲釘太長令到與腿內肌肉經常磨擦而受損，因跑動時遷就傷患，動作變得不協調，結果是導致身體出現很多不同傷患。

他說：「這幾季不停受傷患困擾，後來終於知道左腳傷處理不理想，經常就住踢，到第二季效力飛馬拆咗螺絲釘，又搞到與球會不歡而散，上季轉會理文季尾右膝受傷，後來才知道早已斷咗前十字韌帶，做完手術，右膝傷開始康復，又發覺左腳舊患令自己好多動作配合唔到身體，希望今次可以解決傷患。」嘉恆苦笑，在港踢波幾季，暫時最大得着原來是有機會接受較佳治療，根治傷患。

上季有段時間操練及比賽表現也不錯，但因左腳舊患而難維持，趁這段時間希望可以徹底治理好：「持續受傷，會令人好沮喪，但真的不要放棄，經常處於傷患，個人會變得更情緒化，心情好差，現在對自己來說未有被放棄，將是一個翻生機會，當然多次受傷，難十全十美，希望可回復到八九成，之後再慢慢上，希望可在菁英盃復出。」

記者、攝影：曾雁平

其實奧運唔俾支那參加已經ok
另外亞冠就要禁止支超球隊參加

未能適應

希望傑總下次醒返會有波踢

Ricky:

又想燈

Frank Ng我屌哂你全家呀

睇到流浪係石地training

搞到咁都無心情睇波啦
成個聯賽愈攪愈縮水 圍威喂文化

想知係咪垃垃自己影自己擺上去fb公海group度

走去周圍偷嘢
點知偷中個咁大鑊既毒 抵撚死

其實哩個人係咪真係存在.....

主場對兩次飛馬

More

舊登果時佢有上過去解畫（好似係）

有冇肺炎都唔應該係支那踢港超啦

講左啲乜

Thanks

嘩屌 風車真係返去教白衫

有人見到佢帶隊？

禾尼亞去聖馬利諾🇸🇲聯賽

01報咗

true

見到了

郭嘉諾再任元朗主教練
即時體育

Hk01撰文：袁志浩
2020-02-01 10:04

最後更新日期：2020-02-01 10:07
今季成績欠佳的港超球隊佳聯元朗，今日（2月1日）早上於賽馬會香港足球總會足球訓練中心展開鼠年首操，並宣布前主帥郭嘉諾重返球隊，再度出任主教練一職。

元朗足球隊季前因「721」元朗白衣人無差別襲擊事件而蒙上陰霾，球隊今季原由陳文俊領軍，惟聯賽至今仍一場不勝，身陷護級旋渦。元朗早前一度改以助教法比奧帶隊，但成績未見有顯著改善，球隊今日於將軍澳足總訓練中心進行農曆新年後首課操練，並正式公布去季曾任主教練的郭嘉諾回歸，重掌帥印。

這名正修讀亞洲足協專業教練牌照（Pro License）的39歲主帥今季初加盟和富大埔，與馮凱文攜手領軍，卻因Pro Licence導師被辭退，課程需另覓導師而延期，最終在去年11月以「未能兼顧亞洲賽」為由向大埔請辭。郭sir近日於社交網站上透露，其原已復課的Pro Licence課程因武漢肺炎疫情而再度延期，相信是讓他今次重返元朗的原因之一

Good luck郭蛇

唔洗明眼人
全世界都知啦

郭蛇

風車返咗黎，白衫今年應該死唔去住，唔知邊隊會提早降班呢

飛馬

有錢咩

如果仲有得踢嘅話
我撐飛馬降班

垃隊

流浪魚丸增左兵, 仲有得打
元朗未必 win

想睇陳柒柒碌勇廢鳩踢甲組

【港超聯】郭嘉諾簽約元朗4個月 自言非魔術師：展示全新風格

撰文：袁志浩

港超球隊佳聯元朗今日（2月1日）公布由郭嘉諾重掌帥印，這位少帥解釋自己回歸本地球圈及元朗的各種原因，並希望向球迷展示自己全新的足球理念。

因亞洲足協專業教練牌照（Pro License）課程受武漢肺炎影響而再度押後，郭嘉諾於本月21日已由內地返港。他笑言這段期間正「自我隔離」，也獲得包括香港在內的多個地方球會開出聘約，在元朗會長王威信及助教法比奧連番聯絡下，他認為「元朗」是目前的最佳選擇。郭嘉諾稱：「由暑假開始，有很多負面消息圍繞着元朗，但足球是件獨立的事，這對熱愛元朗的球迷及居民並不公平。我是個樂觀、熱血的人，希望可為這地方帶來正能量。」

僅簽約4個月 急於實踐足球哲學

郭嘉諾將跟元朗簽約至5月31日，而原任主教練陳文俊則留任教練團成員。前者直言自己雖然對重操故業感覺生疏，但「餓波感」令他近日在家訂立操練計劃時已相當興奮，急於測試自己的足球哲學，「多謝元朗在亂世上仍給我機會。Pro License課程令我失了預算，但現在也不可能無限期地等待。為達成夢想，我沒法子離開球圈太久，必須近距離觀察每位球員、感受香港足球的變化。」

自言非魔術師 望激發球員潛能

餘下半季，元朗無疑要踢「逆境波」，郭嘉諾打趣指「一切視乎教練功力」。不過他練習前跟球員強調，自己並非以「改變者」姿態回歸，「我不是魔術師，甫加盟即可改正全部不足。其實球隊有很多優點，卻被成績埋沒了，我要將球員的潛能繼續釋放，刺激士氣。」

元朗球員如黎格爾及黃梓豪等過往都跟郭嘉諾於港足梯隊合作，外援王睿更由後者一手發掘，郭嘉諾認為今屆人腳比上屆好，「曾至孝、鄭璟昊與姚浩明都是好球員，我也很熟悉他們。很多人說上半季我們欠運，其實更像是差一口氣，往往於末段致敗，令球員特別氣餒。我會維持進攻足球理念，但同時會改善防守意識及集中力，將在Pro License課程中的知識學以致用，相信會帶給大家很新穎的風格。」

首要目標爭聯賽首勝

若按照原定賽程，郭嘉諾回歸後首戰將於2月16日鬥富力，一周後再返回大埔運動場倒戈舊主，他指將會以勝仗為首要目標。他道：「元朗足球隊歷史悠久，不希望它會降班。我也很想念去年跟我經歷高高低低的球迷。上季遺憾地無法以冠軍報答他們，今屆足總盃未展開、菁英盃仍有機會，希望盡量爭取佳績。」

估唔到tg grp true news

我會維持進攻足球理念，但同時會改善防守意識及集中力，將在Pro License課程中的知識學以致用，相信會帶給大家很新穎的風格。

正常，冇牌考又冇野做自然想出黎

不過究竟有咩其他地方球隊想簽郭蛇

陳柒：不踢了掛靴了

寧教721不教真波埔
可想而知郭嘉諾恥與真波為伍

元朗正式開操，會長王威信未有現身✅，主席王德信及贊助人郭時興則向球員大派利是。

搵埋卓耀國啦

陳文俊都唔見？

呢個人仲存唔存在

羅曉聰

元朗原主教練陳文俊正隨香港五人足球代表隊離港，今日未有出席元朗操練。

【武漢肺炎】郭嘉諾倡康文署釋出場地 疫情成港超轉制最佳時機？

01即時體育

撰文：袁志浩
2020-02-01 14:31
最後更新日期：2020-02-01 14:31

武漢肺炎疫情令港超延期，康文署「封場」措施讓港超球會無一不受影響。剛上任元朗主教練的郭嘉諾提議，與其將港超無限期押後，不如考慮提早實行港超轉制。

元朗足球隊往日多於天水圍天業路公園足球場，或主場元朗大球場進行操練，惟近日改至將軍澳足球訓練中心練習，令居於新界北的球員需花逾一個半小時車程才抵達場地。元朗新任主帥郭嘉諾指出，香港足球生態較特別，雖屬職業層面，但球會卻甚少擁有自己的球場。

近日有報導指香港單車隊及體操隊也獲准使用康文署轄下場地練習，郭嘉諾認為政府應配合港足發展，「康文署球場應優先讓我們去用，令每間球會無須集中於傑志（中心）或將軍澳練習。希望足總能跟對方相討，釋出場地讓球會恆常地使用。」

郭嘉諾：閉門令球隊喪失主場優勢

元朗大球場過往一直被稱為港超「地獄主場」之一，以區內球迷入場打氣、推動球員場上發揮而見稱。惟在目前港超大有可能閉門作賽下，球隊定必喪失主場優勢，「Football without fans is nothing（足球沒有球迷的話，甚麼也不是）。我的踢法也很需要『第十二人』支持，有觀眾的話相信球隊會『踢高幾班波』。」他又笑言自己一向跟球員保持良好互動，希望疫情盡快受控，繼續向球迷展示招牌「風車手」動作。

足總下周一（3日）將會跟港超球會就延期或閉門比賽相討對策，郭嘉諾認為港超沒有延期的空間，受合約所限，比賽務必要在5月底前完結。他又指出若最終決定閉門比賽，將軍澳訓練中心非理想場地，「最基本也要在康文署旗下球場比賽。早前足總建議港超於2023年轉制（從跨年制轉成年度制），若疫情延續，不如提早於明年實行。雖然此舉要跟亞洲足協及球會再詳細討論，但或許現在是最佳時機。」

Oncc

外號「風車sir」的郭嘉諾，目前正修讀亞洲足協專業教練牌照課程（AFC Pro Licence），於今季加盟和富大埔與馮凱文合力執教球隊，後來卻因有導師被解職而導致「Pro Licence」課程延期至今年初，結果因未能兼顧亞洲賽於去年11月決定請辭。無奈課程在復課後，最近因為武漢肺炎疫情而再度延期，亦是他重投元朗的原因只一︰「好開心番到嚟元朗，其實喺大陸番嚟都自我隔離咗，我個『Pro Licence』課程無限期延遲咗，之後『Fabio』（法比奥）打過畀我好多次，『王生』（王威信）都有搵過我，其實我唔知要幾時番上去上堂，但亦都冇可能無限期咁去等，個課程一開始已經令我失去好多預算，由本來諗住2月4號可以番去考完埋個試同交論文等等，去到依家就無了期咁去延遲。我覺得自己冇可能離開呢個圈咁耐，因為如果我想繼續做我嘅嘢嘅時候，一定要繼續喺呢一個球圈用最近距離去睇球員，同埋去感受香港足球嘅變化，所以好開心可以以一個短期嘅形式番返嚟元朗。」

相隔半季再次披上元朗訓練球衣，「郭Sir」坦言雖然今次執教只有4個月的時間，但仍希望把教練課程所得到的新知識注入球隊︰「我哋開會都有講呢個係一個4個月嘅project，要4個月內有一啲嘢達成到，最終唔係淨係為球隊，而係球員佢哋自己。大家都知道元朗呢隊波係好耐歷史，所以亦都唔想佢哋降班，呢一個係我返嚟嘅其中一個原因，希望可以保存番呢個歷史。我自己希望可以將喺『Pro Licence』學到嘅嘢，可以好fresh（新穎）咁即刻用到出嚟，呢個係我自己想做嘅嘢。最後我都好掛住一班元朗嘅球迷，佢哋喺上年同我經歷咗好多高高低低，一齊贏咗好多波，我有一個遺憾，就係唔可以將一個冠軍送畀佢哋。今年我哋喺菁英盃仲有機會，甚至我哋足總盃都未開始踢，希望可以喺呢啲比賽攞啲好成績。」
對於港超球隊目前面對着康文署場地暫停運作，「郭Sir」強調球隊已正在備戰下場對富力R&F的港超賽事︰「我依家首要嘅任務就係2月16號對富力嗰場波，已經做咗兩個禮拜嘅plan去準備呢一場比賽。無論場波踢唔踢，或者有冇觀眾都好，我覺得工作係要繼續，因為踢波係足球員嘅工作，亦都係我作為教練嘅工作，我哋係冇得『home office』，佢哋依家每日都係番緊工，但係我自己希望場地方面可以配合到。」

問及球隊短期內的目標，「郭Sir」希望能夠盡早贏波，令球員重拾士氣︰「我唔係一個魔術師，唔係話一嚟到就將所有唔好嘅嘢改番正，其實我見到隊波有好多好嘅嘢，只不過可能因為成績而將呢啲嘢埋沒咗，我只係將大家嘅潛能發放出嚟。聯賽暫時未有勝仗，呢個係首要目標，其次係將隊波嘅士氣帶起番。」港超聯及其他本地賽事的安排，仍有待足總下周一（3日）開會商討，而「郭Sir」則希望賽事能夠容許球迷入場︰「始終『Football is nothing without fans』（沒有球迷，足球甚麼都不是），尤其是我嘅踢法係好需要一班觀眾做『第12人』支持，當然希望觀眾可以入番場，我諗大家都知元朗個『地獄主場』嘅威力，所以我好肯定元朗有球迷入場的話，會踢高幾班波！」
另一邊廂，早「郭Sir」一步重返元朗的中場姚浩明認為：「放新年假之前已經知道『郭Sir』會返嚟，我踢咗一場比賽之後都知道球隊需要一個有紀律性嘅人去帶領球隊，依家佢返嚟，我相信佢可以令到球員自律。」

近日有報導指香港單車隊及體操隊也獲准使用康文署轄下場地練習，郭嘉諾認為政府應配合港足發展，「康文署球場應優先讓我們去用，令每間球會無須集中於傑志（中心）或將軍澳練習。希望足總能跟對方相討，釋出場地讓球會恆常地使用。」

謝家榮都無份踢

單車隊及體操人流少
更重要單車隊/體操（跳馬）亞運拎過金牌，有得威政府咪優先始終今年東京奧運

要靠足總爭取下

【港超】教練課程因疫情暫停 郭嘉諾返元朗掌帥印 感恩亂世中獲機會 (15:36)
2020/2/1

港超球隊佳聯元朗今早復操，並宣布上季執教的郭嘉諾重返球隊，擔任主教練至5月底。港超復賽仍屬未知數，但郭嘉諾稱球隊會如常準備隨時比賽，但重申：「我不是魔術師，不能在4個月內立即將很多事推倒重來，但我希望學以致用，應用課程學到的防守及進攻等新穎理念。」

佳聯元朗今季於港超暫列尾二，聯賽仍未打開勝利之門，在康文署因疫情暫「封場」下，元朗今早赴將軍澳足球訓練中心復操。一眾高層到場向球員派利是，並宣布郭嘉諾重返球隊出任主教練，原主帥陳文俊則續留任教練團。

郭嘉諾上月底回港，今主持重返元朗後的首操，即跟球員逐一握手及派利是。他原本正報讀亞洲足協專業教練課程，亦將接近尾聲，但隨着內地疫情嚴重，課程再度無限期延遲。他說，不能無限期等復課，期間收到元朗會長王威信及隊長法比奧多次致電邀回巢，並透露同時收到其他球會聘約，但最終決定回來簽約4個月至5月31日，並感謝會方「在亂世下給予機會」。

郭嘉諾今季初加盟另一港超隊和富大埔，但僅3個月便離開，他承認之後上課時已感「略有生疏」：「我不可能離開球圈太耐，一定要繼續在最近距離接觸球員，親自感受香港足球變化。近日在家準備球隊訓練計劃時，我是很開心的。」

元朗今季在場內外不斷有負面新聞，郭嘉諾認為足球是獨立個體，這對元朗街坊及球迷很不公平，而自己是樂觀和熱血的人，希望帶給球隊正能量，但重申：「我不是魔術師，不可在4個月內立即將球隊推倒重來。球隊人腳其實是較上季佳，我希望將在專業教練課程學到的，如防守及進攻的新穎理念學以致用。經歷一年課程，導師叫我比賽時要壓制情緒，不要太投入影響場上決斷，但我可能會繼續這樣，要靠助教抑制我了。」他認為，元朗上半季成績欠佳是差「一啖氣」：「很多時是未能一鼓作氣，而在最後階段落敗，我希望回來後，能改善球員集中力，防守意識要咬到最後一分鐘。」

港超復賽暫無期，但郭嘉諾已準備好未來兩周計劃，包括原定本月16日對富力R&F的比賽：「足球比賽是球員和教練的工作，我們現在仍要上班，希望康文署場地可配合球會優先使用。」他期望能在5月31日前完季，在康文署的球場閉門作賽是「最基本選擇」，並稱他主張的踢法，往往需要球迷打氣支持，若閉門作賽，笑言「便要靠教練的功力了。」

On9
721隊死撚開啦

垃隊今季無咩錯，
算好有心，唔好la

成隊都係二流入籍兵 仲有業餘搞波法

港超復賽暫無期，但郭嘉諾已準備好未來兩周計劃，包括原定本月16日對富力R&F的比賽：「足球比賽是球員和教練的工作，我們現在仍要上班，希望康文署場地可配合球會優先使用。」他期望能在5月31日前完季，在康文署的球場閉門作賽是「最基本選擇」，並稱他主張的踢法，往往需要球迷打氣支持，若閉門作賽，笑言「便要靠教練的功力了。」

用哂幼幼果季降班wo
以流浪budget一線土炮又簽唔到
用入籍都係無其他人選姐

林林歐冲平日流浪通常後備上陣，但都比機會佢地日本試腳，佢地把握唔到機會都唔關垃垃事架比哂機會

垃垃有咩錯

當然石地訓練同比外援放假有d業餘，但又唔係好大問題，一時條件所限姐

元朗今季在場內外不斷有負面新聞，郭嘉諾認為足球是獨立個體，這對元朗街坊及球迷很不公平，而自己是樂觀和熱血的人，希望帶給球隊正能量，但重申：「我不是魔術師，不可在4個月內立即將球隊推倒重來。球隊人腳其實是較上季佳，我希望將在專業教練課程學到的，如防守及進攻的新穎理念學以致用。經歷一年課程，導師叫我比賽時要壓制情緒，不要太投入影響場上決斷，但我可能會繼續這樣，要靠助教抑制我了。」他認為，元朗上半季成績欠佳是差「一啖氣」：「很多時是未能一鼓作氣，而在最後階段落敗，我希望回來後，能改善球員集中力，防守意識要咬到最後一分鐘。」

Daddy

無波睇既日子真係好苦

又吹風想轉制

足球係世界第一運動，個競爭性根本無得比，
唔好話拎牌，入到亞洲盃8強/世界盃淘汰賽既成就已經係好高

當然足總on9係一個問題

一句總括體院精英運動員優先
Link

而腳腫無做咩野

等亞協開波

轉乜撚 亞協都未踢

我覺得根本就要港超每隊有一個專用訓練場
唔計傑志 既話只係9個草場/運動場，根本就唔多。
而且一有專用場就可以係個度推廣個球會

支持

到時其他隊又噪
然後腳總又双双縮

最理想就係咁
不過一嚟冇地 二嚟唔係間間球會都肯搞咁耐
四圍瞓有會所已經好過好多隊波

鼠輩同舟共濟迎新禧 抗疫難關復賽無期 本命年毋懼犯太歲
2020/2/1

【明報專訊】鼠年來臨，香港隨即遇上抗疫難關，進一步打擊本地體育賽事。今季經已一波三折的港超聯賽，由連番延期到取消賀歲盃，如今輪到暫停開放球場，復賽無期。然而，生肖屬鼠的體壇將帥，無論是「鼠佬」抑或「老鼠仔」，那怕本命年犯太歲，也望像鼠擁有強大的生命力，繼續同舟共濟。

傑志三代分工爭佳績

傑志銳意今季重奪港超冠軍，由管理層到球員，聚集了三代老中青「鼠輩」，分別為59歲的足球總監朱志光、36歲門將王振鵬以及上月回流加盟的23歲混血港將安永佳。

朱志光平淡是福 安永佳為返港足努力

過去半年兼任港足助教的朱志光稱，享受兼任港足及傑志的工作，新一年個人希望平淡是福，祝願球迷身體健康，球市之後向好：「今年是鼠年，希望大家都可以像生命力強大的老鼠，在逆境中仍然可生存下去。」

至於王振鵬及安永佳，一人邁向36歲的職業生涯尾聲，一人23歲正值為事業起飛。 王振鵬承認，去年底落選港足的東亞錦標賽決賽周名單，確實感到非常失望，但縱使又過了一個生肖圈，仍會努力令狀態及發揮「一年勝一年」：「同齡的盧均宜（富力R&F後衛）狀態仍然很好，所以我無理由輸給他。重返港足就不能強求了，給後輩累積經驗，提升比賽信心會更好。」

而早前負笈美國的安永佳，4年來首次返港度新歲，雖然不太認識生肖意義，但他笑言：「我不太喜歡老鼠，感覺很骯髒，但我自小是看米奇老鼠陪伴長大，對我影響深遠。」此外，前年曾代表港足U23於雅加達出戰亞運的他，展望在港建立名聲，並於傑志爭取上陣機會，繼而再返港足比賽。

南區三代各有抱負

港超「二哥」冠忠南區近年成績穩步上揚，主教練鄭兆聰、助教沈國輝、前鋒陳廣豪及後衛陳港斌，亦是球隊中三代同堂的「鼠輩」。

47歲的鄭兆聰將度過4個12年，回望在港事業也頗為滿意：「可說是順順利利，非常開心。願新一年香港的人和事都平平安安。」對於球會目標，他希望助南區踢出穩定水準，跟強隊較勁，提高球會知名度。

沈國輝去夏掛靴後，轉任助教新角色半季，嘗試新挑戰：「助教比球員責任更大，以前只需做好訓練，現在要顧及全隊球員身體狀態。」1984年出生的本地球員陸續淡出，他也認為要向前望：「時間始終會過，像上季足總盃決賽飲恨，都不會再回望。雖然有些球員比我年輕12歲甚至更多，但操練時感覺距離沒預期那麼遠。」鄭兆聰亦大讚「大佬」肯學肯做，將來會是可助小將成材的好教練。

陳廣豪盼重拾射門鞋 陳港斌求遠離傷患

陳廣豪與陳港斌同為1996年出生，因賀歲盃取消無緣獻技，新一年仍各有抱負。廣豪上季首戰港超，令外界眼前一亮，曾進佔華人首席射手。今季轉投新球會，他受競爭激烈影響上陣機會，自首仗入球後再沒進帳，故盼港超復賽後，爭取更多機會重拾上季入球觸覺。港斌去年養傷逾8個月，新一年祈求遠離傷患，逐漸尋回佳態。

老友你又語音輸入殘體字
財力同土地問題，好難
其實今次腳腫無做咩野 la, 可以爭取多個球場練波

或者爭取小西灣場踢菁英杯先架嘛，成一萬一千個位，幾十觀眾，怕咩姐

Sorry大佬
其實joke 腫真係冇咩bargaining power

單車隊體操隊資源多到

垃隊會所做 jym

好過出去做

鼠輩

依排出面唔少 jym room無開

有道理
其實單車，體操，劍擊，乒乓波，羽毛球果d亞洲有拎過冠軍，雖然有 d人認為機會唔大，但理論上係或多花少有一線機會爆冷奧運爭獎牌bargaining power梗係大，霍狗依d咩奧委會政府官員仲有得威肯定幫手
足球非體院精英項目排後好多

港斌&一線中場轉行好過la

同埋養呢d隊平咁多

自己9吹多人要 幫自己抬價

其實傑志大埔係咪繼續踢嚟緊的亞協盃？

如果康文署唔放場出嚟，亞協主場踢條毛？

你咪理 四百萬攪波大法
今年元朗一定要降班

我覺得本地足球水平要上升就一定要犧牲下市民既踢波時間。

土地問題一定係有但末去到唔夠場分比港超隊既地步，一係就批地出黎整個場，一係就用依家康文啲場。

而傑志個訓練場整得仲好過足總個場，可以作為一個參考。

無得喺球場見手足嘅日子真係好苦

gay

卓耀國 永遠都存在

閉門作賽終於可以復出

great

自抬身價
無必要掛

又唔係閉門練波

康文署在今天六時半宣布，文康設施將繼續暫停開放至2月17日。此情況下，受影響的超聯級賽事增加至11場、甲組20場、乙組14場、丙組23場。青少年級及女子則不計其數。

流浪快d搵佢啦

唔使la, 佢無得救
何況流浪前場大把人
歐冲都只係後備

預期之內
二月 十七日之後會唔會重開，重點係
希望唔會三月中先開，今個月底局部開唔知有冇可能

真
掛住同手足們一齊睇波嘅日子

【體路專訊】港足3月或失去主場之利！據越南傳媒報道，伊拉克足協日前已向亞洲足協申請，將下月31日香港主場對該國的2022世界盃外圍賽分組賽改至越南上演，以避開武漢肺炎疫情 。

據越南傳媒《THANH NIÊN》及《SPORTS442》報道，因應武漢肺炎疫情持續在香港擴散，伊拉克足協已向亞洲足協申請將下月底香港主場的世盃外改至中立場舉行。報道指，因為伊拉克與越南下月26日會在河內「拍跳」，伊拉克傾向申請比賽在河內的美亭國家體育場上演。《SPORTS442》的報道指，越南足協正考慮以美亭、胡志明市的統一運動場及土龍木市的丘豆運動場作中立場選址。不過《THANH NIÊN》就引述越南足協秘書長Lê Hoài Anh指，越方並未收到任何有關伊拉克申請中立場的資料。

去年10作客2球不敵伊拉克的港足在世盃外C組暫得5分排第4位，餘下3仗分組賽分別是3月26日作客伊朗、31日主場迎戰伊拉克及6月9日作客巴林。

越南佬Jer夠未

冇辦法 正苦唔肯封關

呢層要問 AFC

香港足總幾時申請唔去伊朗？
人地伊拉克幾快做野

踢中立場囉，如果仲有國家畀香港人入境嘅話

亞協呢D垃圾波AFC會咁得閒搞中立場？

先前不漏洞奶唔係禁止香港護照入境咩？咁快就做定小動作獻上自己國家做中立場

元朗都加左卡立 姚明架

去台灣都唔去越南啦屌

今朝唔見卡立

魚丸新外援暫時唔知咩料要睇多幾場
垃隊本身中前場堆滿人後防差，簽左迪達後防穩左幾有針對性，始終鐘昇林打正選中堅果季降班狂甩所以佢打閘好 d
元朗就簽舊將，風車帶應該回勇
大埔飛馬都未必穩，只係高 dd分

對愉園有啲失望 剩係換左個外援 其實作用未必太大 始終外援最多出4個 但愉園班本地兵水平真係唔夠 相反元朗流浪都加左入籍兵 睇牌面愉園最大機會降

我幾欣賞佢哋堅持用班後生 就算愉園最後降我相信班仔都會有人賞識

愉園後防都叫ok，係中場唔係幾掂，黃榮傑林毅東呢D都唔係好夠班，馬希卡歷又唔係好幫到隊波希望前線多左個外援會有多D進攻板斧啦

用左3年先升得翻上黎 希望唔好得一年貨仔啦

可能下年又十二隊呢
晉峰同南華升班

有人問點解港超球員咁廢，佢話因為SI有限香港球員CA同PA, 所以點整都唔會整得勁，即使整勁左都會比官方EDIT返低

有人問佢有冇錢收，佢話冇錢收

但點解數值十年不變+位置唔Update呢d就印象中冇答過

根本就冇心整
有限能力一回事，但連位置同能力值個方向都錯呢啲邊有得賴

呢條仆街掛名拎哂香港 馬拉 坡狗 印尼既data updata黎做叫做東亞區head data researcher
你地可以上si官方forum睇下
坡仔果啲都屌佢話聯賽有過半係錯哂位置
無心做仲要搶咁多區黎做正仆街黎
其實大家手足有興趣應該sd email去EA
爭下做官方researcher 咁就大家唔洗年年哂時間改
仆街黃洋可以近十年都仲係被set做右翼

Sega...

記者 黎永淦）季中以「修讀教練課程」而離開和富大埔的前港隊主教練郭嘉諾，下半季將重返佳聯元朗，協助這支老牌球會打護級戰。

郭嘉諾是近年本地球圈冒起最快的教頭。曾帶領港隊贏得省港盃的他，去季更入選最佳教練最後3強。今季他離開佳聯元朗轉投和富大埔，本以為可以在亞洲賽大展拳腳。然而新東家行政及人事複雜，教練權力受到掣肘，在10月底菁英盃爆出被富力R&F反勝5：3的驚人戰果後，郭嘉諾即於11月初辭職。當時和富大埔指郭嘉諾離任原因是「教練班延期」，而主角則在個人社交專頁若有所示地寫道：「我會繼續走我認為是對的路。」

郭嘉諾恢復自由身之後，便回到內地參加教練班，向考取亞洲足協專業牌照的目標進發。惟教練班最近因為新型肺炎而延期，於是佳聯元朗再次向他招手，雙方一拍即合，郭Sir昨日更已歸隊主持練習。球會也在社交專頁以「郭 Sir 強勢回歸」為題宣佈喜訊。更指「郭嘉諾回歸元朗重掌教鞭，決心帶領元朗踢出成績」，而原任的陳文俊則改以助教身份繼續支持球隊。

今季鍾昇霖主要打防中 佢打閘0進攻

咁佢地升上嚟都係為咗比車校班青訓踢 愉園都係個殼嚟啫
不過佢哋啲人如果下季比人挖走都唔知點補充
感覺上佢哋已經將車校幾個年齡段嘅勁人幾乎show曬hand 再細個啲又未ready 去咗外國嗰啲又無咁快返

依家車校仲要自成一隊踢緊乙組兼護緊級，黎培基之前都係車校踢過
唔夠細路用都正常。

屍徒一到韋根，韋根就贏波

其實SI判給波台手足搞咪得

邊隊降季尾先知，可能鬥到最尾幾場
飛馬，流浪，魚丸，王 6c隊分數太接近大家都有機
關鍵視乎外援表現同士氣

垃隊簽左肥彭，護級水平夠哂，後防唔發傻有機上岸

想睇余在言
但無乜出過

下半季韋根變巨根

有專人洗底褲 踢高兩班波

我都想睇

不死小強

呢個去左加拿大讀書喎

最近去？
記得上半季好似都出現過喺名單

列斯聯開始自爆

列斯肯升班未

未！

好似今年Year 1

唔洗隔離先？

愉園又話3年計劃

3年計劃應該仲有
但首要護左級
欣賞今季魚丸用好多幼幼
垃隊因為之前用幼幼降班，今季只係龍門先大膽用幼幼

「由於台灣禁止港澳地區持中國護照人士入境，傑志隊長黃洋亦無法隨隊作客，大大影響部署。」

大哥唔係攞香港passport㗎咩？

下季應該有球會簽盧兆崎
但隊隊都有唔錯既龍門
盧兆崎留低流浪會好啲?

蒙古在1月31日已宣布封閉所有來往中國的邊境，香港主要來往蒙古首都烏蘭巴托的蒙古航空，昨日（1日）的聲明指出：「政府決定禁止外國公民通過中國和香港入境蒙古，並且禁止蒙古國公民入境中國和香港，由2020年2月1日起至3月2日。」蒙航進而宣布，禁止蒙古公民乘搭烏蘭巴托往北京及香港的航班；外國旅客亦禁止乘搭從香港及北京往烏蘭巴托的航班。

據知，蒙古亦禁止中國及香港籍人士入境，且與意大利一樣，將台灣視為中國，意味持台灣護照同樣會被拒入境。需在本周三（2月5日）作客烏蘭巴托城的台電足球隊，很有可能未能如期前往蒙古；若然烏蘭巴托在第2圈出線，傑志陣中大多數球員均為香港籍，自然也無法前往作客。

即使台電能如期作賽並出線，由於台灣禁止港澳地區持中國護照人士入境，傑志隊長黃洋亦無法隨隊作客，大大影響部署。在3月的世界盃外圍賽未必能在香港主場舉行下，2月展開的亞協盃，傑志亦難以如期在主場作賽，相信需另覓能容許香港及台灣人入境的國家進行比賽。

傑本身已經唔夠中場用
連大哥都唔出得真係頭痕

好似港會咁唔升

去大埔la,夠做正選

咁膠鵬同Cambridge都唔入得境？

過完今季先算 la
但龍門港超第一季有正選係好少有

推到腳踵 mon post 人睇到

啱呀 點計都好過真波銳

叫屈dee唔好開po燈

用擔泥，佳佳得唔得？

腳腫 home office?
好似無咩做過
定新聞無報

腳總個app呢 四年都黎緊 影都未見

佢已經開左😂

下 原來大鳩唔係揸香港護照

仲有同兩個門將都應該係中國藉

中國護照可以踢港隊
符合Fifa規則，
當然政治觀感另一回事

龍門係咪要用王子聰？

保羅

蘋果同01都淨係講黃洋
蘋果仲同朱sir傾咗幾句

「即使拿着特區護照，又在香港上大學、學懂廣東話，黃洋亦承認自己的而且確不是土生土長的香港人，惟對方外界對阿Kim的選人批評，卻有點意見。」

01講晒啦

十月有

who?

光仔啦好明顯

一早請屍徒做呢d野咪得

屈dee燈死列斯姐

武漢肺炎》被認定為中國人而拒絕入境蒙古 台電男足成受害者
2020/02/02

〔體育中心／綜合報導〕中國武漢肺炎疫情延燒，體育賽事也受影響。台灣台電足球隊原定今早11點的班機要前往蒙古，參加2020年亞洲足聯盃（AFC CUP）賽事，未料在桃園機場就被通知拒絕入境，據悉，蒙古政府禁止「中國人民」進入，其中包含香港、澳門與台灣的民眾。

全國足球協會秘書長方靖仁表示，「我們出發之前都已拿到簽證，也有亞足聯和蒙古足協等相關文件，但在出發之前就收到蒙古政府拒絕我入境的消息。協會第一時間就已經向亞足聯反應，希望能盡快拿到入境許可，讓賽事順利進行。」

台電足球總教練陳貴人表示，「全隊今天凌晨四點就從高雄搭車北上，卻無法順利出發，折騰了超過半天，全隊都很疲憊，目前已到桃園桃企大飯店休息；現在期盼亞足聯能盡快處理，讓我們能趕上明天早上的班機，不讓球員辛苦訓練白費。

台電足球隊原預計2月5日遠征蒙古，參與年度亞洲足聯盃（AFC CUP）資格賽，並與蒙古冠軍烏蘭巴托市FC（Ulaanbaatar City FC）進行主客兩回合交手，獲勝隊伍將於2月19日及26日與香港足總盃冠軍傑志體育會爭取最後一張進入小組賽的門票。

方靖仁透露，「我們採取不卑不亢的態度，不會為難蒙古政府，但也不會委曲求全，現在協會已積極與亞足聯聯繫，希望能找到解套或替代方案。」

AFC好似WFC咁
重未開會

Afc今日有開會，但只係討論影響亞冠果 d, eg澳洲，
亞協afc今日無處理，從 afc網同新聞睇

大哥肯定申請到特區護照
踢傑志都唔止7年啦

正宗 rubbish governance

愉園培育新秀見成果 球迷認住佢兩個！
02月02日(日) 21:06

希望年青球員成長，最重要是有足夠的出場機會，愉園今季重返級聯賽，儘管「成功護級」的重大目標當前，惟依然堅持重用年青球員。球季來到差不多一半，「快活谷」成績雖然算不上標青，但裁培球壇新秀方面，卻漸漸見到成果。今次《菁英盃專員》就和球迷朋友，分享兩位在主帥鮑家耀口中，曾經是「獨孤精」和「懶鬼」的年青球員，在愉園的成長故事。 (註：鮑=愉園主教練鮑家耀的話)
【袁世傑檔案】
出生日期：1999年12月19日
司職：右翼、右中場、前鋒
球衣號碼：26
曾效力球會：愉園(丙組至甲組2016至2019）、東昇（甲組2018）
今季數據：上陣15場（11場正選4場後備）；3個助攻
鮑：「『世傑』由愉園喺丙組開始踢上嚟，初頭同佢溝通好辛苦，無論我同其他教練同佢講咩，佢都好似無反應咁。成日自己一個人，又唔同隊友溝通。」

去年12月19日才滿20歲的袁世傑，中三開始加入車路士足球學校(香港)青年軍，並隨愉園由丙組開始，一路征戰到今季升上港超聯。「係呀！我同我兩個細佬好細個就踢車路士，而愉園由丙組打到上港超，我都喺隊波度，淨係喺乙組嗰季下半季借咗去東昇啫。」看來昔日「零反應」的「獨孤精」已經長大了，談吐得體，而且整個訪問過程，都展現出充滿自信的眼神。

鮑：「佢好快好靈活，踢法都好蠱惑，甚至可以話係鬼崇，哈！哈！但就一定唔係大膽嗰隻，啲五五波輸梗咁滯。」
截至見報日（2月1日），袁世傑今季一共為愉園上陣15場，當中4場為後備上陣，可稱得上這支擁有13名U22球員的球隊之絕對主力，加上又是香港五人隊成員，名字早已開始為球迷所認識。卻估不到這位球隊主力，會以「唔係好順咋！」來形容自己的際遇，他說：「細個港青叫我去跟操，操咗半年先有機會代表港青上陣，令我知道每個機會都係得嚟不易。仲有我其實應該最擅長踢右翼，所以踢433、451呢啲陣式就無問題，但依家球隊多數用352，我好多時都唔知點好，定唔到位，發揮就唔係咁理想喇。」
一輪牢騷之後，這位同時就讀於城大中文及歷史系Year1的年青人補充道：「我有將我遇到問題同教練傾，都好多謝佢肯聽我講，同畀番意見我。其實總要有一邊轉變，我會努力去適應，教練亦話會睇情況，安排我去踢中場或者前鋒。總之，最緊要幫到球隊！」
鮑：「呢幾年睇到佢嘅改變同進步，係細粒啲，但係佢有佢嘅能力，應該可以踢得起嘅！」
香港五人隊方面，「世傑」謂只要教練選他，他都樂於港出力，並強調五人足球對他踢大波(11人)都有許多幫助，而他亦十分享受可以和兩位弟弟「世斌」和「世寶」，一同為香港五人隊披甲。原來，「世傑」的妹妹「曉彤」都是香港隊成員：「佢唔係踢波，佢係跳繩嘅，我哋4兄弟妹都有幫香港體壇出力，哈！哈！」整個訪問過程中，「世傑」在談及3個弟妹時，顯得最開心。
最後，被問及視那一位港超球員為目標時，「世傑」不消考慮便道出「黃洋」兩字，他說：「一位好有經驗嘅球員，好有領袖風範，表現又穩定，我最欣賞佢默默耕耘嘅態度，希望我都可以做到佢咁。」
【黎培基檔案】
出生日期：2001年12月29日
司職：進攻中場
球衣號碼：16
曾效力球會：車路士足球學校（香港）(丙組）
今季數據：上陣12場（8場正選4場後備）；1個助攻；1個入球
鮑：「早兩年睇佢幫港青踢防中，好鬼懶，行行企企，點踢防中呀？有啲技術，踢進攻中場就啱佢喇，但都要勤力啲先得！」

愉園於上月（1月）中的一場主場賽事，在落後一球的劣勢下，憑後備入替的黎培基於賽事尾段射入罰球披平，最終成功取得寶貴1分；而其所入的靚罰球更成為1月份的候選「最佳金球」。但原來今季才加盟愉園的「培基」，上季曾婉拒過「鮑Sir」（即愉園主教練鮑家耀）之邀請，而寧願隨車路士足球學校（香港）出戰丙組聯賽。
「嗰時我驚自己喺甲組會冇得踢，所以選擇去踢丙組先，爭取多啲出場機會吖嘛！」最終，上季協助車路士足球學校（香港）奪得港丙冠軍兼升班資格的「培基」，今季前才揮筆投效愉園，征戰港超。
鮑：「我同佢講要入禁區，唔入嗰啲攞萬零蚊人工，入禁區射到波嗰啲先會攞五、六萬，點知佢話佢萬零兩萬已經夠使，激死我！」
在港青被教練安排出任防守中場，在愉園則擔任進攻中場，對於球會教練團的安排，不知「培基」本人有甚麼睇法呢？「踢青年軍賽事都可以嘅，但喺港超我咁嘅身型踢防中，點夠人撞呀！不過其實踢乜中都好，都要有信心先會踢得好，呢方面『鮑Sir』佢哋幫我同鼓勵我好多。」14歲在車路士足球學校（香港）開始接受訓練的「培基」，不僅獲愉園教練團賞識，就連本地足球Icon人物山度士，也對其有讚無彈：「我哋都係身型細粒嘅中場，要清楚自己強、弱項喺邊，避重就輕，即係要有腦！呢方面『培基』做得唔錯，但同我比仲差少少，嘻！嘻！」
曾經因為走動少、活動範圍細而被「鮑Sir」教訓，亦因為駁嘴而令「鮑Sir」哭笑不得。「同佢講笑咋！我明白佢嘅比喻意思係咩，同之前比較我踢得放好多，有機會落場都會嘗試去盡情發揮，希望可以慢慢做到教練佢哋要求。」至今已為愉園上陣12次，當中4次後備的「培基」堅定地道。

鮑：「好波都好波嘅，但就一定唔係主動嗰隻，冇乜自發性，呢方面要改善吓。」
跟聯賽揭幕戰對傑志後備入替緊張到「腳都震」，到去仗「開齋」入波成為「快活谷」的救星，黎培基無論盤扭、傳送和埋門，各方面都不斷進步當中。惟這位談吐比實際年齡成熟得多的「01仔」，坦言絕不會自滿，反而會繼續鞭策自己，向目標「林嘉緯」進發，他說：「踢進攻中場嘅林嘉緯佢身型唔高大，但靠技術同食腦可以立足到咁耐，對曼聯亦試過入『世界波』，好值得我學佢學習。」曾經表示希望球迷可認得他的「培基」，最後和筆者分享了一件開心事。「有日我哋喺曾大屋練波，走嗰陣大家都戴晒口罩，突然有球迷走埋嚟認得出我同嗌我全名，想我簽名同合照，嗰一刻真係好開心。」

【武漢肺炎】傳康文署開綠燈 港超聯或閉門作賽

武漢肺炎疫情不斷擴散，康文署暫停開放各項設施至本月底，而足總明午與港超聯召開會議商討疫情下餘下賽事安排。有港超聯球會教練表示，有傳政府會考慮讓港超聯賽事使用康文署部份場地閉門作賽，這是其中一個比較可行的方法。

康文署封場下，足總原定農曆年後的五場菁英盃分組賽延期，餘下賽事何時復賽，相信要明午的港超聯會議後才明朗。消息指，足總曾向政府有關部門了解可行方案，部門稱是會考慮開放旺角場及將軍澳運動場讓港超聯賽事閉門作賽。

有港超聯教練聽聞閉門作賽建議，不過有待明日會議才明朗。該教練說﹕「早前有指賽事安排在將軍澳足球中心閉門進行，但各方面也知道，中心的環境，其實並不太適合舉行正式賽事，尤其是職業賽，如康文署真的可以開放個別場地給港超聯作賽，相信是可行方案。」

東方龍獅主教練李志堅回應時表示賽事不可能無限期延期，現階段各方應先取得應變共識，他說﹕「我未有聽聞康文署開放部份場地給港超聯，但我曾經建議過此方案，而目前最重要是各方做好要做的事情，之後研究疫情下何時可復賽。」

記者﹕曾雁平

大球場呢 唔知閉門有冇live

西亞佬超懶

西亞狗係醒就唔會洗咁多橫手先贏到一次亞冠咁大把

亞冠關乎大錢，支國又施壓梗係即時處理
亞協咪 wfc先

大概

有live 就好啦 閉門都冇所謂
其實康文署要俾錢直播啦
成壇嘢都係正苦搞出嚟

應該係 錢作怪

世傑啲細路妹都係港隊

場租都蝕死你

學定爬樹同企將軍澳嗰斜坡睇港超

Btw 賀歲杯加埋封場
足總兩次都好似同我哋一樣睇左新聞先知咁 頹到呢

台灣佬去到蒙古未？

台灣被中國真係慘

No

男足》武漢肺炎牽連 蒙古拒台電隊入境

（中央社記者龍柏安台北2日電）台灣電力男子足球隊原訂今天上午11時搭機前往蒙古，參加亞洲足聯盃客場賽事，沒想到桃園機場航空公司櫃台告知，蒙古拒絕中國旅客入境，其中也包含香港、澳門與台灣。

中國武漢爆發的2019新型冠狀病毒讓全球聞之色變，多項國際賽事被迫取消、改移其他國家舉辦，不料正常舉行的亞足聯盃賽事，蒙古卻拒台灣球隊入境。

台電男足總教練陳貴人受訪時難掩無奈，他表示球隊凌晨4時從高雄搭車前往桃園機場，8時多抵達，櫃台人員卻告知，台灣旅客被禁止入境蒙古，目前中華足協與外交部都有介入交涉協調，雖然目前不知道能否成行，「我們還是希望可以照常去比賽，台電足球隊準備好了」。

中華足協秘書長方靖仁則坦言，得知消息後協會已在第1時間向亞洲足聯反映，並表達協會不滿，「當初就是因為知道香港疫情嚴重，為了讓蒙古安心，球隊在出發前2天改了機票，變成由南韓轉機，現在都要出發了，卻跟我們說不行。」

方靖仁表示，他能夠理解目前因疫情問題，亞足聯也很頭疼，不過他強調台灣不是中國的一部分，「這牽涉到國家尊嚴問題，我也會繼續向亞足聯反映」。

呢個琴日既事 今朝點

無進展，afc未處理好

此外，康樂及文化事務署周六宣佈，為配合政府「對公共衛生有重要性的新型傳染病預備及應變計劃」，提升應變級別至緊急及避免市民聚集，包括所有體育館、運動場、草地球場及人造草地足球場等文康設施，將繼續暫停開放至本月17日，同時取消期間在有關場地舉行的康樂、體育及文化活動。這也意味着香港足總麾下的所有賽事難以如期舉行，原定本月9日的高級組銀牌決賽相信也會延期。傑志將會於本月19及26日先主後客出戰亞協盃外圍賽，對手為烏蘭巴托對台電的勝方，預料也會受影響。足總今天會召開會議商討後續安排，有港超球會已建議將部分賽事改以閉門形式舉行。

好耐未試過港足po咁靜

要睇吓足總開完會有咩結果
無波踢一定靜

不如一齊估下腳踵傾左乜野出泥

same old shit

今季唔踢啦屌

下次開會日期

希望康文署局部開放球場，唯決定權在康文署，足總會盡力一切說服，但一切仍討論中 something like that

為了加強球會實力，本會決定簽入(左起) 黃洛、卡爾特納Carles Tena Parra及費利浦薩Felipe Alexandre Gonçalves de Sá。

黃洛現年23歲，上半季效力晨曦，能勝任中堅及閘位位置。曾效力香港飛馬、標準流浪、凱景等超聯球會。黃洛有不俗的防守及用波能力，他的加盟能加強球會的板凳深度。

卡爾特納現年27歲，來自西班牙球會Santfeliuenc FC，能勝任中場及中堅位置。曾效力多隊西乙B球隊的他為西班牙籍球員，擅於傳球及攔截，希望他能在比賽中掌控攻守轉換的節奏，加強球隊的穩定性。

費利浦薩現年24歲，來自西班牙球會Sant Andreu，司職翼鋒或前鋒。同樣效力過多隊西乙B球隊的他為巴西籍球員，擅長個人突破及入楔，希望他能加強球隊的入球能力，令球隊在進攻上有更多變化。

------------------------------------------------------------------

晉峰栢禧五人足球學校U8和U12的足球班現正招生，逢星期日早上，九龍區的足球場，歡迎試堂及查詢。

足球恆常班
查詢請WhatsApp: 95613314 (或直接按連結 - )
或Facebook inbox: RCPHfutsal

#晉峰足球會 #晉峰 #足球 #港甲 #甲組 #青訓 #rcfc #香港 #football #hk #晉峰足球隊 #晉峰足球青訓 #晉峰栢禧 #栢禧 #香港足球 #rcfootballclub #rcfootball #HongKong #futsal #hkfutsal #五人足球 #香港五人足球 #足球學校 #rcphfutsalacademy #RCPH #picoftheday

亞足聯盃／台電足球隊仍遭蒙古拒入境 5日作客烏蘭巴托取消
記者謝孟儒／台北報導
2020年02月03日 14:54

台電足球隊原先預定2日上午要啟程備戰2020年亞足聯盃（AFC CUP）附加賽的第一場小組賽事，要飛往蒙古對上烏蘭巴托FC，不過卻受到武漢肺炎疫情影響，遭到蒙古拒絕入境。3日上午烏蘭巴托FC臉書粉專公布，亞足聯決定取消2月5日賽事。

今年台灣共有兩支球隊獲得參賽AFC CUP，企業甲級聯賽第一名的北市大同直接進入小組賽，台電足球隊則是要從附加賽打起。台電原訂2日上午要從桃園機場前往南韓，再轉機至蒙古，卻遭到蒙古拒絕入境，原來因為武漢肺炎疫情，蒙古官方在1月31日就封閉所有來往中國的邊境，接著又禁止中港人士入境，但台灣也被算在內。

台電總教練陳貴人日前提到，「這次全團加上防護員與協會人員共有24人前往，沒想到在機場就被告知說，沒辦法入境，現在就只能先等消息了，或是能不能對方來台灣兩次，我們踢兩次主場。」全隊只能先暫時住在桃園中壢的飯店等候協調以及最新消息。而最新消息是，原先預計2月5日於蒙古的比賽，確定取消。

烏蘭巴托FC臉書粉專寫道，「因為特殊原因該場賽事必須取消，對球迷深感抱歉，目前亞足聯正在進行初步會議，後續更改的時間以及地點，還有待官方進一步公布。」

From: ETtoday運動雲

玩鳩台灣佬

取消蒙古球隊個參賽資格就算啦，再唔係就傑志、台電、同蒙古隊去馬拉踢

Cctvb:足總暫定將銀牌決賽延至五月十二日上演，港超則期望在三月重開。很大機會與菁英盃一樣，安排在將軍澳足球訓練中心舉行。

咁二月冇波踢？

取消足總盃未？

直接拎銀牌去計亞洲賽資格 東方又然

5月12日 星期二

咁每場既開支係咪可以放落去直播到

好過停聯賽 非常時期

取消菁英盃算啦 不過踢到一半好難cut

艾華度撞落基頓度仆街好好笑

高級銀牌 決賽延至5月12日上演
02月03日(一) 16:15

關於原定在周日（9日）舉行之「高級組銀牌賽」決賽的延期安排，足總行政總裁溫達倫在周一（3日）與球會開會後透露，初步延至5月12日上演。

理文主教練陳曉明會後向傳媒表示，在疫情嚴峻的情況下，應以健康安全為依歸，並對改期安排表示贊同：「疾病潛伏期大概14日，政府禁止武漢人入境都係上月尾先實施，所以9號一定係高風險，我哋都唔建議嗰日踢。」

東方龍獅總監兼主教練李志堅亦稱，銀牌決賽延期無可避免。他認為延期後的比賽，能開放予公眾入場，及在一個正規的足球場進行，是理想做法。「堅Sir」亦透露，足總正與康文署積極磋商，現階段開放一至兩個球場予港超聯賽事舉行，但主客場制可能暫時取消，他對此表示理解。

雙料娛樂係咪要拎番出嚟

閉門喎?

四料娛樂都得啦

朝早10點踢到夜晚10點都得，6料娛樂

唔知幾時先再見到各位手足了

有無手足打算硬闖將軍澳足球中心睇垃圾波

經過個多小時的會議後，足總與球會初步達成共識，當中菁英盃分組賽會率先在下周復賽。足總行政總裁溫達倫指，菁英盃會先安排在將軍澳足球訓練中心（FTC）上演：「首兩輪會在11及12日舉行，由於不是每個場均有足夠泛光燈，會安排在下午及黃昏上演，之後14、15及18日都會有菁英盃比賽。」
至於下月底的世界盃外圍賽方面，越南傳媒昨日報道指伊拉克足協已申請將3月29日香港主場一仗改往中立場上演，溫達倫今日亦證實消息，同時亦透露足總有向亞洲足協申請將作客伊朗一仗改到中立場：「不過亞洲足協明日會開會討論亞協盃及世盃外事宜，一切也要留待明日之後才知道。伊朗一仗我們傾向在阿聯酋比賽，至於主場對伊拉克就當然希望留在香港，在旺角場迎戰。」

標準流浪總監李輝立稱：「我哋意見就表達晒，足總有冇咁嘅Power同康文署傾到場地畀我哋閉門作賽呢？如果康文署唔批，今日（周一）開會等於白費、空談，希望佢傾到啦！依家解決咗個問題就係『菁英盃』分組賽，我哋都贊成喺將軍澳足球訓練中心踢咗就算數，睇吓其他球會有冇其他睇法啦。不過初步個個都贊成閉門作賽，但係就要睇吓康文署畀唔畀場我哋，足總打算攞將軍澳運動場、旺角大球場、小西灣運動場，如果閉門嘅話，雙料、三料娛樂都得啦！」

即係聽日AFC個會係會傾晒亞冠、亞協同世盃外

暫時都係得雙料娛樂

問及會否借用香港足球會足球場作賽時，「貝主席」坦言雖然「港會場」是一個標準比賽場地，惟對方未必願意借出球場。

落樓下就睇到 方便到

個日踢完
球員聯隊去打邊爐

精液杯有冇直播，好耐無睇過垃圾波

唔戴罩

港會場仲要打埋欖球

廢老係咁
請好好珍惜

溫達倫又指會立刻與康文署商討，要求對方開放部分球場或運動場予足總舉行閉門賽事：「聯賽初步會等到3月再開始，看看疫情會否好轉，但由於目前所有康文署設施都關閉，我們會要求閉門舉行亞協盃及港超聯賽事。」

他透露足總與康文署曾有非正常溝通，並會盡快作正式要求：「樂不樂觀真的要看情況，現時很難說，如果真的不行就唯有繼續在FTC舉行。但亞協盃附加賽及分組賽就有些不同，仍要等亞洲足協的通知。」至於基地位於廣州的富力R&F方面，足總主席貝鈞奇透露，對方同意暫停將主場搬回本地：「他們原則上也同意搬來香港，直至兩地的球場和通關均沒有問題，因為這個是非常重要的。至於放在哪個球場就仍在安排，或許是小西灣運動場。」

將垃圾立送上北韓,咁佢永遠唔駛戴罩

今年亞協東亞區係咪收得皮

如果咁樣講，即係封場令會去到三月啦

Oncc

貝主席補充將會編排16場“菁英盃”分組賽在2月上演，而決賽則需另作安排(據悉為4月下旬)，若然球隊堅持在康文署場地進行比賽，仍需與政府進一步商討。至於港超聯賽事則預計在下月重開，期間亦會“開快車”，以避免延長賽期，增大球會開支。問及會否借用香港足球會足球場作賽時，“貝主席”坦言雖然“港會場”是一個標準比賽場地，惟對方未必願意借出球場。

抽籤定冠軍算啦

公平支那

終於有時間出埋我個光復港超聯Patch

全開哂會有以上既比賽
FM內容費時阻太多位有興趣先禁入去

中國野年年都執幾隊

亞協盃 受疫情影響 傑志有齊PlanABC
02月03日(一) 16:19

基於武漢肺炎疫情持續擴散，蒙古政府目前已下令全面暫時停止中港台澳公民入境，結果令原定於周三晚（5日）作客蒙古出戰亞協盃第2圈附加賽的中華台北球隊台電亦遇上阻滯。

據報台電職球員在已備妥簽證、蒙古足協邀請函和機票的情況下，周一（3日）早上在桃園國際機場起程時，接獲蒙古移民局通知拒絕入境，而航空公司亦因為蒙古移民局的決定而拒絕球隊登機，令賽事未能如期上演。中華足協則發出新聞稿表示，目前對於台電的狀況、疫情進展及入境蒙古等相關問題，將會持續與蒙古當局及亞洲足協聯絡和商討安排方案，並透過各種渠道掌握最新消息。

將於亞協盃第3圈附加賽，與鳥蘭巴托對台電的勝方進行主客兩回合賽事的傑志，會長伍健表示，目前要先等待第2圈附加賽的賽事安排，才會作出適當的應變措施，而會方亦有準備了不同的應變方案，應付2月19日先作客及之後2月26日於主場上演的賽事，首回合作客一仗的安排要視乎亞洲足協的決定，至於次回合的賽事，會方已準備了3個不同情況出現，分別為安排賽事公開或閉門在香港舉行，而最後一個方案則為於中立場舉行，不過最終會採那一方案，仍須視乎事態發展，包括亞洲足協如處理。

【港超】菁英盃本月閉門舉行 銀牌決賽延至5月 港超或下月重開 (18:42)
2020/2/3

新型冠狀病毒肺炎在港持續蔓延，足總今午召開特別會議，與10間港超球隊代表會面，討論約一小時後，足總主席貝鈞奇及行政總裁溫達倫會後宣布，下周二起先將菁英盃餘下16場分組賽，本月內於將軍澳足球訓練中心（FTC）閉門舉行；原定下周日（9日）的高級組銀牌決賽，則順延至5月12日舉行。港超則視乎香港情况爭取下月重開。

康文署早前宣布，轄下設施「封場」將延長至本月17日。足總因此先將本月首周5場菁英盃分組賽押後。足總行政總裁溫達倫表示，足總本月將先處理今屆菁英盃餘下16場分組賽，分別在下周二、三、五及六（11、12、14及15日）及18日等，本月下午至晚上於FTC閉門舉行，決賽之後安排。東方龍獅對理文的高級組銀牌決賽，則順延3個月至5月12日舉行，地點待定。

原定下周五（14日）重開的港超聯賽，溫達倫亦確認將會延期，留待下月香港情况再決定。足總主席貝鈞奇稱，港超重開後會「開快車」，趕及在5月底前完結，港超球隊反映要求康文署開放場地閉門作賽：「欖總主辦的七欖暫時如期舉行，也希望開放場地。」

至於富力R&F在廣州主場的問題，貝鈞奇說，富力同意下月前賽事都在香港舉行，直至「中港兩地球場重新開放、通關沒有問題」，「畢竟還有14天自我隔離問題，所以我們希望所有港超球員目前都不要回內地比賽。」富力在港主場則有待足總安排。富力R&F總經理郭能培承認，現時情况對球隊很被動，「其實中港兩地情况一樣，同樣聯賽都受影響未能比賽，內地政府現禁止舉行大型康文活動，但若疫情警報取消，我會建議屆時按照原來賽程舉行，畢竟現時兩地都不是絕對安全。」

理文主教練陳曉明說，以球員安全及健康考慮，球會不會建議如期舉行銀牌決賽；東方龍獅主教練李志堅說，延期後盼足總爭取在較佳場地比賽，甚至開放給公眾入場。標準流浪總監李輝立透露，足總正向康文署爭取在旺角大球場、將軍澳運動場及小西灣運動場作閉門作賽。

至於世界盃外圍賽，港足在下月底作客伊朗隊及主場對伊拉克隊的世界盃外圍賽，貝鈞奇指需等待變化，現仍未收到對方提出轉場要求。

【新興勢力】環境艱難，但無阻晉峰「衝超」雄心，五大概念力爭上游。
華拉堤踢法似我
於 2 小時前

受到疫症影響，香港足球的各條戰線均暫時休戰。時至今日，足總仍未就賽事安排有最後定案。當然，除了影響整個聯賽外，對於球隊也牽連甚廣，特別是對於一些近期狀態火熱或正在循序漸進的球隊來說，部署上確實是有一定變數，而今天要說的就是港甲 (第二級別) 球隊晉峰。

今季港甲合共有14支球隊，截至第13輪 (有部分球隊只踢12輪)，晉峰暫時以9勝3和1負的成績領導群雄，領先次席的景峰和港會5分 (後者少打一場)。眾所周知，香港聯賽的升班制度名存實亡，不少球隊都是「今年不知明年事」。畢竟，球隊的班費、球員職業化等等都存在不少未知數。然而打從今季開始，晉峰就成為了港甲的新興勢力。首先，他們在季前已決心打破甲組的業餘框架。不說不知，他們陣中的大部分球員都是全職，不像其他甲組球隊的球員般身兼兩職。晉峰的球員除了可全情投入在操練和比賽之中，還有著一種「自己的工作就是足球員」的態度和使命。除此之外，球隊的管理層亦有不少投入，亦早已鎖定「衝超」計劃。在有著明確目標之下，球員也明白自身就是球隊最寶貴的資產，也了解到自己的任務和球隊在未來的願景，因此也能上下一心爭取佳績。

現時，不少甲組球隊在支薪時都是「逐場計」，不過晉峰卻有別於其他球隊的做法，他們是以月薪計，而且也有在穩定的場地進行操練，訓練的時數也相對充裕。由於晉峰的其中一個理念就是為了培育新一代年青人，球隊不僅關注場上的成績，也著眼於青訓發展和球員的教育。他們近年亦有成立自家的足球學校，也有和不同的中小學合作，發展足球。談到配套一環，他們更在季前聘請到來自西班牙的教練艾斯達維 (Juan Esteva Pomares)，這位現年48歲的主帥在來港前，一直在西班牙不同級別的聯賽執教，而西班牙在青訓工作上和訓練方式等都是世界球壇首屈一指的，球隊的管理層自然希望兩者能一拍即合。最近，球會引入了兩位外援球員卡爾特納 (Carles Tena Parra) 和費利浦薩 (FELIPE SÁ)，而且年紀亦不大，這亦切合球隊「青春風暴」的特色，二人亦曾在西班牙和艾斯達維合作過。雖然暫未知道下半季的賽事如何安排，但從他們在增兵上的積極態度已盡顯野心，也可說是史無前例。

事實上，這亦是足球領域上的一個正確觀念，即時性的結果和未雨綢繆的方向必須並駕齊驅。當然，香港足球的環境營營役役，能否確保可持續性的發展是另一回事，但至少在心態和方向都必須站在同一陣線，而熱誠也是必不可少的。值得一提，艾斯達維在季前接受媒體訪問時，其英語水平並不太好，但事隔半年，他亦提到自己在空餘時間進修英語，希望能進一步融入到香港足球的生態環境之餘，也能和球員打成一片。另一方面，晉峰的球衣設計也受到不少球迷的關注，不論是顏色還是特色，都很特別。至於華人球員又如何呢？即使再年青的球隊，陣中也必須要有一些「老大哥」作指導，而綽號「喇叭泉」的前香港代表隊門將何國泉就是其中一人。值得一提，雖然球隊排在榜首，攻入29球。雖然陣中的首席射手何思哲只是攻入6球，排在射手榜的第10位，但他們勝在入球分佈平均。截至現時為止，陣中已先後有8位球員取得入球。某程度上，這也說明了球隊的整體性。

計劃、資源、配套、熱誠，而最後尚欠的，就是際遇。一條成功之路是險阻重重，但體育運動為球迷、為社會帶來的興奮，而職球員和球會之間衍生出來的凝聚力是最難能可貴的。

無啦啦借俾外人
點同啲會員交代

太好了感謝！等左好耐想玩低組別
如果你出update既話，咁使唔使重新download開新save

利申返我呢個光復版係FF PATCH黎
真實patch前面都有巴打整左

要開新檔因為update左聯賽rules
如果光復v1有用過都建議開新檔試下
因為呢個多左幾個外隊or 明星賽
同轉會個patch記得用埋
唔用啲外援轉會會差好遠

係咪有巴打整緊甲乙丙database

呢個patch多啲比賽有趣啲
貪心啲可以合併哂一齊就好了
既然你話可能出v4咁我都係俾少少耐性等一等先加油

建議呢個已經可以開檔玩
V4其實都諗唔到仲有咩可以加

其實咁落去大埔好撚危

巴辛=新立王

一日何生
一日鳩頭文
一日暈戴
就繼續好撚危

傑班外援仲住緊黃埔？

winning幾時先出港超patch
冇垃圾波睇真係好悶

琴晚個FILE 去到2022年10月會死機玩唔到落去
如果DOWNLOAD左既巴打麻煩DEL左佢
用呢個新V3開返檔先好玩

球員 IG 洗版

值得一試

想睇足球中心爆棚

睇落呢個會都幾重要

不如用街場5人，7人踢啦

可能仲好睇

5件做嘢了

大閘都唔開點扯紅旗

冇垃圾波悶到
你估菁英盃有冇直播

已經餓到俾咩垃圾波我都會入場睇既地步

愉園體育會 Happy Valley AA

寓賽於操保持狀態
愉園小勝晉峰

菁英杯分組賽將在下星期復賽，為讓球員保持狀態，愉園足球隊週二(2月4日)早上與港甲聯賽榜首球隊晉峰踢熱身賽，結果以3:2取勝。

由於康文署配合政府「對公共衛生有重要性的新型傳染病預備及應變計劃」之措施，暫停開放所有草地及仿真草地球場，港超賽事亦受影響，菁英杯要到下星期才復賽，愉園自1月19日後至今未有正式比賽，加上球員在農曆新年期間休息4至5天，教練團遂安排在本星期踢兩場熱身賽。

晉峰目前在甲組排名第1，去季曾在甲組聯賽與己隊踢成平手，最近亦增添了兩名外援。比賽前半段己隊盡遣主力，15分鐘，張俊軒右路傳球到前場，拉高域壓入禁區後傳到球門前，加維蘭在敵衛力逼下快射高出。3分鐘後，拉高域在禁區頂面對兩名敵衛，右腳推橫然後叩關得手，己隊1:0領先。39分鐘，亞力斯祖左路挑球避過對方攔截後，禁區頂窩利抽射被晉峰門將撲出。

半場休息過後，教練團稍調整陣容，球隊攻勢更盛。50分鐘，加維蘭禁區內射門被對方門將封出。54分鐘，黎培基左路開角球，摩域治搶點頂入成2:0。1分鐘後，摩域治在前場攔截對方傳送，皮球彈入晉峰禁區，加維蘭順勢右腳射入。

3:0領先後，己隊將餘下正選球員悉數換走。60分鐘，潘沛軒右路傳中，朱偉鈞的頭鎚攻門在柱邊出界。及後，晉峰分別在61、66分鐘把握己隊錯誤，追近至2:3。78分鐘，朱偉鈞推入禁區左腳叩關，皮球貼柱出界，而這名鋒將在90分鐘的勁射，就省中對方後衛彈高、中楣再出底線。己隊結果以1球差距取勝。

期待晉峰升班

呢件其實幾好睇，平時都會著出街

其實係邊踢？TKO石門定踢硬地

石門

m子開箱未？

放工去拎

me扮工too

香港隊長

不反英雄輝了

黃洋咼

大哥都係值得尊敬

冇反好耐lu

粗口輝：對住中共港共，都費時用粗口

設計對白

Representatives of the six Member Associations taking part in the AFC Champions League East decided to postpone matches involving Chinese clubs from the first three match days at an Emergency meeting convened by the Asian Football Confederation (AFC)

“It was also decided that if matches, scheduled for Chinese teams, can be played as per the schedule then they will go ahead as planned – and so Chiangrai United’s match with Beijing will go ahead on Match Day 2 on February 18, 2020 but only as Beijing are currently in camp in Korea Republic [South Korea] and may not need quarantine measures.”

From: SCMP

Coronavirus and travel restrictions to delay Chinese Super League teams in AFC Champions League. Decisions on the postponed match days going ahead to be made 21 days before.

Twentytwo13
@Twentytwo13news
·
1h
Representatives of six Member Associations taking part in the AFC Champions League East decided to postpone matches involving Chinese clubs from the first three match days at an Emergency meeting convened by in Kuala Lumpur today.

AFC will continue to closely evaluate the impact of #coronavirusoutbreak but it is proposed the postponed matches involving clubs from China be re-scheduled in April and May. The East Zone Round of 16 matches are proposed for June 16 and 17 with the return leg on June 23 or 24.

The representatives agreed that a deadline to assess the latest situation will be set 21 days before each match and if it is decided the game cannot go-ahead as proposed, the host club will have to nominate a neutral venue at least 14 days before the match day. #Coronavirus #AFC

List of AFC Champions League matches affected which will be confirmed by Feb 11.

清萊聯同北京國安兩隊係韓國練緊波冇受改期影響

有啲嘢想問下

【賽事取消】NIKE香港五人足球賽2020

香港足球總會（足總）宣佈，有鑑於現時的公眾衞生情況以及考慮所有參與人士的健康和安全後，本會決定取消原定於2月15日開始的 NIKE香港五人足球賽2020。不便之處，敬請原諒。本會將於稍後公佈有關退款安排事宜。

rich jj

福袋仲有無人開左

？

有無港隊衫我估係睇佢有邊個size剩?

利申:無買

冇講亞協？

港甲聯賽復戰暫時無期
晉峰做好本份做足準備

儘管港甲聯賽暫時復戰無期，但機會總是預留給有準備的人！聯賽首循環稱王的港甲「一哥」晉峰，繼上周租用非康文署管轄球場（京士柏運動球場）復操後，今晨(4日)移師石門與港超球隊愉園「拍跳」，以收寓賽於操之效。

在農曆新年前已來港的兩名新加盟的外援卡爾特納（Carles Tena Parra）及費利浦薩（Felipe Alexandre Gonçalves de Sá），今晨友賽得以初試啼聲，其中來自「森巴」翼鋒費利浦薩下半場更有「貨」交，個入轟入兩粒！雖然晉峰挑戰愉園最終失敗，以2﹕3見負，惟兩名新援的功架及能力均獲得隊友好評，而晉峰本周六將再約戰另一港超球隊，希望加快外援與隊友之間的融合，盡快建立比賽默契，為下半季爭冠及衝超作好準備。

據了解，港甲未來兩周聯賽將難以預期上演，香港特區政府將會在本月17日就「對公共衞生有要性的新型傳染病預備及應變計劃」之措施作出檢視，除非情況有所改善，否則，康文署難以釋放場地予足總轄下聯賽使用！因此，各甲、乙、丙組別球隊要自求多福，尋找方法維持球隊運作及保持狀態。

晉峰兩名新援簡介﹕

費利浦薩（球衣﹕27號）
現年24歲，來自西班牙球會Sant Andreu，司職翼鋒或前鋒。他來港前効力過多隊西乙B球隊。晉峰主帥艾斯達維指這名巴西籍球員雖然個子不高，但優點是靈活及個人技術佳，擅長邊線突破及入楔。

卡爾特納（球衣﹕30號）
現年27歲，來自西班牙球會Santfeliuenc FC，能勝任中場及中堅位置。曾效力多隊西乙B球隊的他為西班牙籍球員，擅於傳球及攔截。艾帥希望他的加盟可以加強球隊的穩定性及掌控好球隊攻守轉換的節奏。

#足總剛宣布2.9及2.16兩周聯賽改期

有消息咩

心想事成
重返港超

上半季入球「無三不歡」的公民神射手史提芬.彭利拿，在踏入鼠年如願以償，重返港超！這名由標準流浪申辦工作證，並於季前外借予公民的巴西射手，上半季上陣13場入19球，其中三場比賽大演「帽子戲法」，咁好嘅數據，當然引起宗主球會流浪嘅注意，喺轉會窗重開前，流浪已知會公民將會收回「肥彭」，以提升護級「本錢」，在此謹祝史提芬彭利拿重返港超後可以繼續展現射手魅力，助暫列港超聯賽榜尾的標準流浪成功護級。

＃有麝自然香
＃公民鋒力？

原來肥彭係外借？

jed thx

感動世人系列：經費不足 將自己口罩分發俾流浪球員 希望球員健康今年唔洗降班 垃立好偉大啊

定係當人工出

1月份「最佳金球」同「最佳撲救」有結果啦！恭喜晒愉園嘅中場黎培基，同埋東方龍獅嘅葉鴻輝，你哋已經自動入選咗季尾嘅總選喇！多謝晒咁多位投咗票嘅球迷朋友。

wfc cup真係wfc

黃洋冇得去台灣係咪冇解決辦法

tko場有冇觀眾席

台仔比賽全部中立賽踢

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (61)

no ball no new po，12日仲係同一個po唉

FTC兩邊有果d3層鐵櫈的

原來已經12日

球員會擺晒袋

見到東方個post，開始覺得將軍澳基地真草唔係幾掂，究竟菁英杯係用真草場定係仿草場呢

有，不過係好似硬地場嗰啲鐵凳咁

傑志今天宣布協盃2020附加賽註冊外援球員名單，分別為費蘭度、洛迪古斯、蘇沙以及亞援林恩許。

傑志於亞協盃2020附加賽的對手為外圍賽勝方台電足球隊（中華台北） ／烏蘭巴托城（蒙古），賽事採兩回合制，若成功擊敗對手將可晉身亞協盃2020 (分組賽-I組)，同組對手為和富大埔（香港）、大同（中華台北）、澳科鄒北記（澳門）。

有鑑於香港政府「對公共衛生有重要性的新型傳染病預備及應變計劃」下提升應變級別至緊急及避免市民聚集，康文署設施已於一月二十九日起暫停開放，因此傑志正與亞洲足協進行緊密溝通，商討亞協盃2020附加賽第二回合的場地安排，稍後將作公布。

#wearekitchee
#突破界限
#BeyondTheLimits

見唔到基爾頓個名真開心

Jared

韓仔踢得個一場，唔選都好嘅。

真

韓仔

三鬼拍門

快啲雞咗佢啦

香港去台灣都要隔離14日喎
洗唔洗去定先？

費蘭度：基爾頓bye

F7 洛9 蘇沙
大哥 許 龍
一哥 Helio 球霸 羅梓
鵬

唔知大陸入籍球員出唔出得

中場完全唔夠人用

有香港passport嘅話應該得

鵬哥
唐文/羅梓 Helio 球霸 一哥/佳佳/虐老
許許
龍 ？
Souza Bleda F7

? maybe F7或者Buddle
甚至發神經推球霸打防中，出Brian Fok

但台灣有新政策 香港去都要隔離14日

而附加賽圈的安排，傑志則稱：「康文署設施已於1月29日起暫停開放，因此傑志正與亞洲足協進行緊密溝通，商討亞協盃2020附加賽第二回合的場地安排，稍後將作公布。」據知，第二圈及附加賽圈賽事，大有機會安排在中立場上演。

咁韓仔簽嚟做咩

如果改中立場兩回合變一場過？

佢好似淨係對閪馬踢過一陣，根本唔知佢幾多料

2場冇佢姐可能遲D分組賽又會註番佢呢

順手雞埋閪爾鈍啦

出佳佳打中堅啦

簽黎輪換啫
無話一定要註嘅

亞運打過唔得喎

亞運佢踢進攻位置喎

有踢過中堅踢過正前

韓仔冇份
係咪太廢

傑志 Kitchee

【傑志正式簽入高梵】

傑志正式簽入香港隊前鋒高梵（Godfred Karikari），他將聯同三位註冊外援費蘭度、洛迪古斯、蘇沙以及亞援林恩許出戰亞協盃2020附加賽。

現年34歲的高梵曾效力福建、愉園等多支香港球會，並於2012年轉戰中超及中甲賽場，期間亦效力過河南建業、深圳紅鑽、北京八喜及青島黃海，直至2018年重返港超轉投R&F富力。於2012年已代表香港隊比賽的高梵現為自由身，去年結束與R&F富力的合約後一直與家人在美國居住，並於過去半季跟隨當地球會進行高強度訓練，以確保自己保持最佳狀態。高梵將會穿上39號球衣作賽，並於2月7日首次出席球隊練習。

以下為球隊於亞協盃2020附加賽的註冊球員名單： 1.王振鵬、3.丹尼、4.李毅凱、5.艾里奧、7.費蘭度（外援）、8.安永佳、9.洛迪古斯（外援）、11.蘇沙（外援）、15.霍斌仁、16.林恩許（亞援）、17.王子聰、19.黃洋、21.唐建文、23.郭劍橋、24.鞠盈智、27.于楊、28.鄭展龍、30.張廣然、31.羅梓駿、37.唐曉峰、39.高梵、67.畢頓*、95.陳晉一

*已獲批香港特區護照，待亞洲足協核實其參賽身份

3翼齊飛？

中立場大哥唔出得咩？
洋 龍 許 打中場感覺都ok

踢畜力個陣都廢廢地

高凡

高梵
逼害佳佳

Hey Godfred, long time no see

畫家其實幾歲

以為佢退左休

34